{"endi": [{"title": "Primer jonr\u00f3n de la temporada para Eddie Rosario en la victoria de los Twins", "subtitle": "Minnesota barri\u00f3 la serie contra los Cardinals de San Luis con el debut del veterano lanzador Rich Hill", "last_edited": "Jul 30, 2020 | 12:08:17 AM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/KUkR9LCogLlZziLBLPyQFFyX1EE=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1641x441:1651x431)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/TSOD562A6VEY7JL3C4BA6YNSFY.jpg", "article": "Rich Hill lanz\u00f3 cinco entradas en blanco en debut en Minnesota, fue respaldado por el cuadrangular del puertorrique\u00f1o Eddie Rosario y el doble impulsador de Nelson Cruz, y los Twins vencieron 3-0 a los Cardinals de San Luis el mi\u00e9rcoles por la noche.\n\nAlex Avila, otro reci\u00e9n llegado de Minnesota, tuvo un sencillo impulsador. Taylor Rogers lanz\u00f3 una novena entrada perfecto para su primer salvamento, y los Twins terminaron una barrida de dos juegos para mejorar a 4-1.\n\nHill, de 40 a\u00f1os y el segundo jugador m\u00e1s viejo activo en las Mayores, solo necesit\u00f3 68 lanzamientos para obtener su primera victoria para un equipo de los Twins que lo firm\u00f3 este invierno con la suposici\u00f3n de que estar\u00eda listo a mediados del verano despu\u00e9s de su recuperaci\u00f3n de cirug\u00eda de codo. Cuando la pandemia de coronavirus puso el b\u00e9isbol en pausa durante cuatro meses, Hill estuvo disponible para la rotaci\u00f3n de inmediato.\n\nEl zurdo incluso tuvo su inicio retrasado de cuidado por cuatro d\u00edas y el mi\u00e9rcoles luci\u00f3 en forma permitiendo dos sencillos y un boleto gratis.\n\nLos Cardinals, despu\u00e9s de ganar sus dos primeros juegos contra Pittsburgh, han anotado cuatro carreras tras 15 hits en una racha de tres derrotas consecutivas.\n\nDaniel Ponce de Le\u00f3n (0-1) ponch\u00f3 a ocho en 3 2/3 entradas. Permiti\u00f3 dos hits, tres bases por bolas y las tres carreras en sustituci\u00f3n de Miles Mikolas, quien perdi\u00f3 la temporada por una cirug\u00eda de antebrazo.\n\nLos Twins vestidos con los uniformes de color azul cielo que la franquicia luc\u00eda para los juegos de carretera en la d\u00e9cada de 1980, mejoraron su diferencial de carrera a plus-16. Los campeones defensores de la divisi\u00f3n central de la Liga Americana lideran en las Grandes Ligas con 7.2 carreras por juego.\n\nHasta que Hill se uni\u00f3 a Cruz esta temporada, los Twins no inclu\u00edan a dos jugadores de 40 a\u00f1os en su personal, y la \u00faltima vez que tuvieron un d\u00fao cuarent\u00f3n en el equipo al mismo tiempo fue en 2004 con el receptor Pat Borders y el lanzador Terry Mulholland. Atlanta, con los lanzadores Bartolo Colon y R.A. Dickey en 2017, fue el \u00faltimo equipo de Grandes Ligas con un par de m\u00e1s de 40.\n\nNadie en esta temporada retrasada por virus tiene un comienzo m\u00e1s fuerte que Cruz, el segundo bateador activo m\u00e1s viejo en la MLB detr\u00e1s de Albert Pujols. Cruz fue bate\u00f3 de 7-13 con siete anotadas, dos dobles, tres jonrones y 10 carreras impulsadas en la serie de apertura en Chicago. Lidera las Mayores con 11 carreras impulsadas.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/primer-jonron-de-la-temporada-para-eddie-rosario-en-la-victoria-de-los-twins/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Punto de vista (Opini\u00f3n)", "subtitle": "", "last_edited": "Jul 30, 2020 | 12:02:16 AM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/BlTnFO8-SxaKrjr8lALkY70Lldw=/170x147/smart/filters:quality(95):format(png)/s3.amazonaws.com/arc-authors/gfrmedia/15928708_leoaldridge.jpg", "article": "Las tormentas \u2013 plataneras, huracanadas o, en el norte, nevadas \u2013 pueden representar un desastre pol\u00edtico para los mandatorios a cargo de mantener el orden. Pero, bien manejadas, tambi\u00e9n pueden redundar para un pol\u00edtico en la proyecci\u00f3n de liderato, firmeza y comando de una situaci\u00f3n complicada.\n\nUn funcionario que muestra empat\u00eda hacia quien lo perdi\u00f3 todo y act\u00faa para paliar esa vulnerabilidad representa la esencia del servicio p\u00fablico y, como bono, tiene el cielo gano en pol\u00edtica. Como dijo en una ocasi\u00f3n la gran poeta Maya Angelou: \u201cla gente se olvidar\u00e1 de lo que dijiste, se olvidar\u00e1 de lo que hiciste, pero nunca se olvidar\u00e1n de c\u00f3mo los hiciste sentir\u201d.\n\nEn Puerto Rico, hemos tenido la desdicha de que, despu\u00e9s del peor hurac\u00e1n de nuestra historia moderna en 2017, la lista de transgresiones post-evento compiti\u00f3 con los poderosos vientos y las copiosas lluvias. Solo algunas: subestimaron la cantidad de muertos, no pudieron rehabilitar el sistema el\u00e9ctrico por largos meses, se distrajeron en un chat infantil y el de all\u00e1 nos tir\u00f3 papel toalla. Durante el hurac\u00e1n fue terrible. Despu\u00e9s del hurac\u00e1n fue t\u00e9trico. Y a\u00fan hay gente que vive bajo toldos azules de FEMA.\n\nLuego, a principios de a\u00f1o, tembl\u00f3 la tierra, caus\u00e1ndole ansiedad y p\u00e9rdidas concretas a cientos de puertorrique\u00f1os en el sur. Pero despu\u00e9s sucedi\u00f3 otra reverberaci\u00f3n con los suministros que continu\u00f3 su trayectoria y se encuentra estacionada en la Oficina del Panel del Fiscal Especial Independiente. Con los temblores, al igual que con el hurac\u00e1n Mar\u00eda, la respuesta gubernamental lo que hizo fue complicar \u2013 en lugar de facilitar \u2013 la recuperaci\u00f3n.\n\nDebemos temerles igual o m\u00e1s a lo que hace el gobierno despu\u00e9s de los desastres que a los desastres propiamente.\n\nEntre la tarde del mi\u00e9rcoles y hoy jueves cruzar\u00eda nuestra isla una tormenta que, si fuera m\u00e1s potente, nos har\u00eda a\u00f1icos, tal como sucedi\u00f3 hace tres a\u00f1os. Pero, al momento de cerrar esta columna, las r\u00e1fagas del fen\u00f3meno no alcanzaban las 40 millas por hora en sus peores lugares. La lluvia era la amenaza real.\n\nLa gobernadora Wanda V\u00e1zquez, apenas a 10 d\u00edas de unas primarias contra Pedro Pierluisi, podr\u00eda aprovechar esta situaci\u00f3n para \u2013 al igual que en ocasiones ha hecho con el COVID-19 \u2013 lucir como la mandataria en control y dominio de \u201cmi pueblo de Puerto Rico\u201d.\n\nEso, hasta el momento, no ha pasado. Ha pasado, de hecho, todo lo contrario. La gobernadora se ausent\u00f3 el martes a una conferencia de prensa sobre la tormenta. El apag\u00f3n de luz del martes, sin el atisbo de una r\u00e1faga, dej\u00f3 sin electricidad a una cuarta parte de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds. FEMA le envi\u00f3 una carta directamente a V\u00e1zquez indic\u00e1ndole que, contrario a lo que ella ha dicho, su administraci\u00f3n \u201cno est\u00e1 bien preparada ni tiene la habilidad para responder o manejar un evento mayor\u201d.\n\nEstamos, es ineludible, en la ruta caribe\u00f1a de los huracanes. Pero tambi\u00e9n estamos consistentemente en la ruta de la incompetencia y negligencia del gobierno, que, en dos ocasiones en lo que va de cuatrienio, ha rematado los desastres naturales con desastres de fabricaci\u00f3n propia.\n\nV\u00e1zquez, que a veces parece contar con 100 vidas en su corto paso por la pol\u00edtica, tiene una oportunidad dorada con el paso de esta tormenta de lucir en control y al mando de una complicada operaci\u00f3n gubernamental sobre un tema muy sensitivo en el imaginario colectivo de Puerto Rico. Si lo hace bien, podr\u00eda ayudar al pueblo de Puerto Rico al que tanta alusi\u00f3n hace y, de paso, qui\u00e9n sabe, hasta recuperar algo del terreno perdido pol\u00edticamente en las pasadas semanas.", "url": "https://www.elnuevodia.com/opinion/punto-de-vista/politica-tormentosa/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Las mascarillas pueden reducir la dosis viral, afirman algunos expertos", "subtitle": "Tendencias de casos asintom\u00e1ticos podr\u00edan sugerir que los cubrebocas logran que la enfermedad sea m\u00e1s leve", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 02:44:44 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/jB1j0PvohAIV6cEl46nL9C348lY=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/C44WYMMIX5DT3G3VJ4RAWZQ7W4.jpg", "article": "Por Katherine J. Wu\n\nDesde hace tiempo los investigadores saben que las mascarillas pueden evitar que las personas propaguen los g\u00e9rmenes de sus v\u00edas respiratorias a otros, eso ha impulsado gran parte de la conversaci\u00f3n en torno a estos accesorios que se han vuelto cruciales durante la pandemia del coronavirus.\n\nPero ahora, a medida que los casos contin\u00faan aumentando en todo el pa\u00eds, los expertos han se\u00f1alado una serie de pruebas que sugieren que los cubrebocas tambi\u00e9n protegen a las personas que los usan, disminuyendo la gravedad de los s\u00edntomas o, en algunos casos, evitando por completo la infecci\u00f3n.\n\nDiferentes tipos de mascarillas \u201cbloquean el virus en grados diferentes, pero todos bloquean la entrada del virus\u201d, dijo Monica Gandhi, especialista en enfermedades infecciosas de la Universidad de California en San Francisco. Si las part\u00edculas de virus superan estas barreras, dijo, la enfermedad podr\u00eda ser m\u00e1s leve.\n\nGandhi y sus colegas formulan este argumento en un nuevo art\u00edculo que se publicar\u00e1 en el \u201cJournal of General Internal Medicine\u201d. A partir de experimentos con animales, y la observaci\u00f3n de varios eventos sucedidos durante la pandemia, sostienen que las personas que usan cubrebocas absorber\u00e1n menos part\u00edculas de coronavirus, lo que facilitar\u00e1 que sus sistemas inmunitarios puedan combatir intrusos.\n\nTsion Firew, m\u00e9dica de emergencias de la Universidad de Columbia que no particip\u00f3 en el proyecto, advirti\u00f3 que los v\u00ednculos entre el uso de mascarillas y un grado m\u00e1s leve de la enfermedad a\u00fan no han sido demostrados como una relaci\u00f3n de causa y efecto. Sin embargo, el nuevo documento \u201creitera lo que decimos sobre los cubrebocas\u201d, expres\u00f3. \u201cNo es solo un acto desinteresado\u201d.\n\nTambi\u00e9n se han recabado algunos datos indirectos de las personas. Los investigadores han estimado tentativamente que alrededor del 40 por ciento de las infecciones por coronavirus no producen ning\u00fan s\u00edntoma. Pero cuando algunas personas usan mascarillas, la proporci\u00f3n de casos asintom\u00e1ticos parece dispararse: en un brote en una planta procesadora de mariscos en Oregon superaron el 90 por ciento. El uso de protecci\u00f3n facial no hace que las personas sean inmunes al contagio, pero estas tendencias de casos asintom\u00e1ticos podr\u00edan sugerir que los cubrebocas logran que la enfermedad sea m\u00e1s leve, lo que podr\u00eda reducir las hospitalizaciones y los fallecimientos.\n\nGandhi afirma que los datos de los cruceros, que re\u00fanen a grupos numerosos de personas en lugares cerrados, resultan particularmente convincentes. La especialista asevera que m\u00e1s del 80 por ciento de los contagiados en el Diamond Princess, que en febrero se declar\u00f3 en cuarentena en Jap\u00f3n, antes de que el uso de mascarillas se convirtiera en una pr\u00e1ctica com\u00fan, present\u00f3 s\u00edntomas. Pero en otro barco que sali\u00f3 de Argentina en marzo, y en el que a todos los pasajeros se les dieron mascarillas quir\u00fargicas despu\u00e9s de que a alguien le dio fiebre, el nivel de casos sintom\u00e1ticos fue inferior al 20 por ciento.\n\nAlgunos expertos independientes dicen que el documento es una buena actualizaci\u00f3n, debido a la idea generalizada de que usar cubrebocas es un acto mayormente altruista.\n\n\u201cUna gran deficiencia en los mensajes sobre el uso de cubrebocas ha sido decir que solo protege a los dem\u00e1s\u201d, apunt\u00f3 Charles Haas, ingeniero ambiental y experto en evaluaci\u00f3n de riesgos en la Universidad de Drexel. \u201cDesde el principio, eso nunca tuvo sentido desde el punto de vista cient\u00edfico\u201d.\n\nTambi\u00e9n en otros entornos, desde hospitales hasta salones de belleza, las protecciones faciales podr\u00edan haber reducido las tasas de contagio general, y tal vez evitado brotes desastrosos. Adem\u00e1s, pa\u00edses como Jap\u00f3n, Taiw\u00e1n y Corea del Sur, donde los brotes detonaron r\u00e1pidamente el uso generalizado de cubrebocas, lograron controlar la cantidad de hospitalizaciones y muertes relacionadas con el coronavirus desde el principio.\n\nIncluso en Estados Unidos, la tendencia lenta pero ascendente en el uso de mascarillas ha coincidido con lo que parece ser una tasa de letalidad m\u00e1s modesta, en comparaci\u00f3n con el aumento que ocurri\u00f3 despu\u00e9s de que el virus lleg\u00f3 a Am\u00e9rica del Norte. Es probable que estas tendencias tambi\u00e9n hayan sido alteradas por el aumento de pruebas, el descenso en la edad promedio de las personas que contraen el virus y las mejoras en los tratamientos. De cualquier forma, no perdemos nada con usar cubrebocas, dijo Gandhi.\n\nAunque a\u00fan no se ha comprobado la idea de que cubrirse el rostro puede minimizar la gravedad de la enfermedad, \u201ctiene todo el sentido\u201d, afirm\u00f3 Linsey Marr, experta en transmisi\u00f3n de virus en Virginia Tech. \u201cEs otro argumento a favor de usar mascarillas\u201d.\n\nMarr y otros investigadores a\u00fan est\u00e1n determinando exactamente cu\u00e1ntos virus entrantes o salientes bloquean los diferentes tipos de cubrebocas. Pero seg\u00fan una gran cantidad de pruebas pasadas y observaciones recientes, la cantidad que se filtra probablemente sea alta, quiz\u00e1s el 50 por ciento o m\u00e1s en el caso de los aerosoles m\u00e1s grandes que se esparcen en ambas direcciones, describi\u00f3 Marr. Ciertos accesorios de protecci\u00f3n, como los respiradores N95, funcionan mejor que otros, pero incluso los pa\u00f1os m\u00e1s holgados pueden eliminar algunas part\u00edculas virales.\n\nSin embargo, algunos expertos no est\u00e1n listos para aceptar todas las ideas sobre la protecci\u00f3n bidireccional.\n\nLo que se describe en el documento de Gandhi \u201csigue siendo solo una teor\u00eda y requiere m\u00e1s investigaci\u00f3n\u201d, dijo Nancy Leung, epidemi\u00f3loga de la Universidad de Hong Kong. Aunque hay evidencia contundente de que las mascarillas reducen la propagaci\u00f3n del virus dentro de una poblaci\u00f3n, es mucho m\u00e1s dif\u00edcil precisar c\u00f3mo las protecciones faciales influyen en los s\u00edntomas, mencion\u00f3 Leung, en parte \u201cdebido a la dificultad para realizar esos estudios\u201d.\n\nGandhi reconoci\u00f3 estas limitaciones. Sin embargo, sin un fin previsible a la pandemia actual, afirm\u00f3 que la necesidad de cubrebocas solo est\u00e1 creciendo, especialmente a medida que los investigadores contin\u00faan documentando la capacidad que tiene el virus para propagarse en silencio. Incluso las personas que no tienen s\u00edntomas pueden esparcir el virus en su entorno cuando estornudan, tosen, cantan, hablan o incluso respiran. Y aquellos que se enferman pueden ser m\u00e1s contagiosos en los d\u00edas previos a la aparici\u00f3n de los primeros s\u00edntomas de la enfermedad.\n\nPara frenar esta pandemia las personas deben actuar como si estuvieran infectadas, \u201cincluso si te sientes bien\u201d, finaliz\u00f3 Gandhi.\n\nMascarillas en una tienda del barrio Little Five Points de Atlanta, el 6 de julio de 2020. (Dustin Chambers / New York Times)", "url": "https://www.elnuevodia.com/estilos-de-vida/salud-ejercicios/notas/las-mascarillas-pueden-reducir-la-dosis-viral-afirman-algunos-expertos/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Cinco historias a seguir en \u201cla burbuja\u201d de la NBA", "subtitle": "La temporada 2019-19 reinicia el jueves con dos partidos en Orlando, Florida, tras cuatro meses de ausencia debido a la pandemia del coronavirus", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 11:45:23 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/5yoHx5nAykVugDNi8isRgN8jLv0=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(3020x1704:3030x1694)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/L7VAF4S5RBGUHJD4HUK2VIOV7M.jpg", "article": "La pausa termin\u00f3. Cuatro meses y medio despu\u00e9s de una atropellada pausa por el primer caso de un jugador con COVID-19, la temporada reinicia hoy con 22 equipos participantes con el objetivo de proclamar un campe\u00f3n en la llamada \u201cburbuja\u201d preparada en el complejo deportivo de Walt Disney Word en Orlando, Florida.\n\nHay dos partidos en calendario entre los Lakers y los Clippers, los dos quintetos de Los \u00c1ngeles; y el Jazz de Utah frente a los Pelicans de Nueva Orleans a partir de las 6:30 p.m.\n\nUna buena noticia para la NBA es que el encierro, hasta la fecha, ha funcionado al no registrarse positivos desde el pasado 20 de julio.\n\nLos fan\u00e1ticos que sintonicen los encuentros inaugurales no ver\u00e1n fan\u00e1ticos en las gradas, notar\u00e1n separaci\u00f3n entre los jugadores en los respectivos banquillos y escuchar\u00e1n audio agregado de celebraciones para ambientar los juegos.\n\nA pesar de varias ausencias por temor al COVID-19, la gran mayor\u00eda de las estrellas estar\u00e1n presente: LeBron James, Giannis Antetokounmpo, Kawhi Leonard, James Harden, Luka Doncic, Zion Williamson y el puertorrique\u00f1o Jos\u00e9 Juan Barea.\n\nRepasamos cinco historias a seguir en la parte final de la larga temporada 2019-20.\n\n\u00bfC\u00f3mo se aparecer\u00e1 LeBron James?\n\nNo se deje enga\u00f1ar por las canas en la barba de LeBron James. En su temporada n\u00famero 17, el astro anhela m\u00e1s que nunca un cuarto anillo y en su segundo a\u00f1o con los Lakers de Los \u00c1ngeles cuenta con el personal para lograrlo. James, uno de los mejores jugadores pagados en el deporte profesional, tuvo todo a su alcance para mantener su cuerpo acondicionado durante el receso y los demostr\u00f3 con v\u00eddeos publicados en sus cuentas de redes sociales. Adem\u00e1s de la motivaci\u00f3n por el juego, James ha fortalecido su funci\u00f3n como activista tras la muerte de George Floyd el pasado mayo a manos de la polic\u00eda de Minneapolis, asesinato que moviliz\u00f3 protestas por el racismo en Estados Unidos. \u201cEstar\u00e9 lo m\u00e1s concentrado posible dentro de las circunstancias. No har\u00e9 quedar mal a mis compa\u00f1eros, a los fan\u00e1ticos ni a m\u00ed mismo. Estoy listo\u201d, dijo James esta semana a los medios estadounidense. Los Lakers, quienes atraviesan por una de las temporadas m\u00e1s emotivas por la sorpresiva muerte de Kobe Bryant en enero pasado, reiniciar\u00e1n la campa\u00f1a con marca de 5-5 en sus \u00faltimos cinco encuentros antes de la pausa. Se ver\u00e1n sin los servicios de Avery Bradley, unas de las figuras claves para el \u00e9xito del equipo. En sustituci\u00f3n, los Lakers contrataron a J.R. Smith, excompa\u00f1ero de equipo de James en Cleveland.\n\nBarea y los Mavs\n\nDallas no deber\u00e1 tener mayores complicaciones para avanzar a la postemporada. Con marca de 40-27, tienen ventaja de siete juegos sobre los Grizzlies, que est\u00e1n octavos en el Oeste. El boricua Jos\u00e9 Juan Barea, con 35 a\u00f1os, estar\u00e1 de vuelta y totalmente recuperado de la operaci\u00f3n en el tend\u00f3n de Aquiles derecho el pasado enero de 2019. Barea, agobiado por no tener mayor tiempo en el tabloncillo esta temporada, demostr\u00f3 su importancia para el quinteto al anotar 14 puntos en dos de los tres partidos de exhibici\u00f3n de los Mavericks. En el \u00faltimo contra Filadelfia, tuvo dos triples claves para el triunfo de Dallas en tiempo extra. Como el \u00fanico jugador activo del campeonato de la franquicia en 2011, la experiencia de Barea cobrar\u00e1 importancia para que el joven equipo -liderado por el fen\u00f3meno europeo Luka Doncic- llegue lejos en los playoffs. Dallas reinicia su temporada el viernes contra los Rockets de Houston.\n\nVarios dramas en la \u201cburbuja\u201d\n\nLa NBA no ha reiniciado y las complicaciones por mantener a decenas de jugadores encerrados en una \u201cburbuja\u201d comenzaron a manifestarse esta semana. El incidente m\u00e1s reciente fue el del canastero de los Clippers Lou Williams, quien se perder\u00e1 al menos los primeros dos encuentros oficiales del equipo debido a su salida de Orlando a Atlanta para un sepelio familiar. Durante la salida, Williams visit\u00f3 un club nocturno, lo que llev\u00f3 a la NBA ordenar al jugador a completar una cuarentena de 10 d\u00edas. Por otro lado, Williamson cumpli\u00f3 una cuarentena de cuatro d\u00edas tras salir a inicios de mes por un asunto familiar. Fue el tercer jugador de los Clippers que abandon\u00f3 el complejo por una raz\u00f3n personal o familiar.\n\nLas costumbres de los jugadores en la cancha como dar palmadas, abrazarse, secar el bal\u00f3n con la camiseta, quitarse y ponerse la boquilla a cada minuto o lamerse los dedos antes de un tiro libre estar\u00e1n prohibidas. Otras reglas son ba\u00f1arse solo en los cuartos de hotel despu\u00e9s de los juegos y el permiso a los jugadores de ir a ver otros partidos, autorizaci\u00f3n que llevar\u00eda a jugadores a convertirse en aficionados.\n\nCarrera por los playoffs\n\nDe los 22 equipos presentes en Orlando, 12 ya tienen su puesto asegurado a los plaoffs. En la Conferencia del Este, tres equipos (Brooklyn, Washington y Orlando) pelear\u00e1n por la s\u00e9ptima y octava posici\u00f3n, mientras que siete (Portland, Nueva Orleans, Sacramento, San Antonio, Phoenix, Dallas, y Memphis) batallar\u00e1n por los mismos puestos en el Oeste. Para el reinicio, la NBA estableci\u00f3 que, si un equipo por debajo de la \u00faltima posici\u00f3n clasificatoria termina con desventaja de menos de cuatro juegos, avanza a un torneo \u201call-in\u201d contra el due\u00f1o del octavo espacio en una serie del mejor en dos encuentros. El noveno lugar tiene que vencer dos veces al contrincante para apoderarse del octavo encasillado. En el Este, los Nets de Brooklyn est\u00e1n s\u00e9ptimos (30-34) pero pueden perder terreno debido a que pr\u00e1cticamente quedaron sin equipo ante las bajas de Kevin Durant, Kyrie Irving, Nic Claxton, DeAndre Jordan, Wilson Chandler, Spencer Dinwiddie y Taurean Prince. El local Magic de Orlando (30-35) debe recuperar terreno, dejando a los Wizards de Washington con la oportunidad de colarse al marchar con marca de 24-40, a 5.5 juegos del octavo puesto. La misi\u00f3n ser\u00e1 complicada ya que Bradley Beal, quien promedia 30.5 puntos, no estar\u00e1 presente. Adem\u00e1s, el delantero Davis Bertans (15.4 puntos) se dio de baja. En el Oeste, como es de esperarse, el panorama luce m\u00e1s complicado. Dallas luce firme en el s\u00e9ptimo lugar. Y los Trail Blazers de Portland, los Pelicans de Nueva Orleans y los Kings de Sacramento est\u00e1n a 3.5 juegos del octavo puesto ocupado por Memphis. Los Spurs de San Antonio, en riesgo de perder la racha de 23 apariciones consecutivas en la postemporada, marchan a cuatro partidos de los Grizzlies.\n\nGiannis como favorito para el Jugador M\u00e1s Valioso\n\nNada de lo que se haga en la burbuja contar\u00e1 para las votaciones al premio de Jugador M\u00e1s Valioso. La NBA estableci\u00f3 la fecha del 21 al 28 de julio para votar por los valores del a\u00f1o, por lo que solo contar\u00e1 en las papeletas las actuaciones realizadas hasta el 11 de marzo, cuando se jug\u00f3 m\u00e1s de un 60 por ciento de la temporada regular. Los galardonados ser\u00e1n anunciados durante la postemporada. Con las reglas establecidas, Giannis Antetokounmpo luce como favorito para repetir el trofeo de Jugador M\u00e1s Valioso. La estrella griega acumula media de 29.6 puntos, 13.7 rebotes y 5.8 asistencias para tener a los Bucks de Milwaukee como l\u00edderes de la NBA con marca de 53-12. De cerca lo sigue LeBron James, quien aspira a un quinto premio, tras el resurgir de los Lakers, primeros en la Conferencia del Oeste con marca de 49-14, en esta temporada. A sus 35 a\u00f1os, el tres veces campe\u00f3n de la NBA promedia 25.7 puntos y lidera el departamento de asistencias con 10.6, adem\u00e1s de sumar 7.9 rebotes por juego. James Harden, de los Rockets de Houston y MVP de la temporada 2017-18, podr\u00eda ser finalista, encaminado a ganar el t\u00edtulo de anotaciones con 34.4 puntos por cotejo. En el resto de los premios, Anthony Davis apunta al premio de Defensa del A\u00f1o; Nick Nurse (Raptors), Frank Vogel (Lakers), Brad Stevens (Celtics) y Michael Malone (Nuggets) compiten por Dirigente del A\u00f1o; y Ja Morant, de los Grizzlies de Memphis, ser\u00e1 una l\u00ednea pata Novato del A\u00f1o debido a la falta de acumulaci\u00f3n de partidos de Zion Williamson, quien comenz\u00f3 tarde la temporada por lesi\u00f3n.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/baloncesto/notas/cinco-historias-a-seguir-en-la-burbuja-de-la-nba/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Nace la tormenta tropical Isaias al sur de Puerto Rico", "subtitle": "El sistema sigue su ruta con vientos m\u00e1ximos sostenidos de 50 millas por hora", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 11:40:46 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/J0GGcfcsU2DIRSdl5TEtli9R-Oo=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(435x447:445x437)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/LO5TW6HBRJDT5PRNPA6HTN4HRI.jpg", "article": "El potencial cicl\u00f3n n\u00famero nueve se convirti\u00f3 esta noche en la tormenta Isaias con vientos m\u00e1ximos sostenidos de 50 millas por hora, inform\u00f3 el Centro Nacional de Huracanes (NHC, por sus siglas en ingl\u00e9s) en su \u00faltimo bolet\u00edn para la noche del mi\u00e9rcoles.\n\nSeg\u00fan el informe de las 11:00 p.m., el fen\u00f3meno atmosf\u00e9rico continuar\u00e1 depositando lluvia en todo Puerto Rico esta noche, el jueves y, posiblemente, hasta el viernes. Fuertes lluvias podr\u00edan esperarse durante la ma\u00f1ana.\n\nAsimismo, se mantiene vigente el aviso de tormenta tropical para Puerto Rico, pero el pron\u00f3stico de lluvias cambi\u00f3 un poco. Mientras se mantiene el estimado de tres a seis pulgadas en general, disminuy\u00f3 de 10 a 8 la cantidad de pulgadas de lluvia estimada para zonas aisladas.\n\nDe acuerdo con el informe, el sistema se encontraba a esta hora cerca de la latitud 15.8 norte, longitud 67.0 oeste, a 155 millas al sur de Ponce y a 265 millas al sureste de Santo Domingo. Se mueve al oeste-noroeste a raz\u00f3n de 20 mph, lo que representa un aumento de dos mph, en comparaci\u00f3n a los boletines anteriores.\n\nSe mantiene vientos con fuerza de tormenta tropical que se extienden hasta 345 millas principalmente al noreste del centro.\n\nContrario a los boletines anteriores, el sistema ahora presenta un centro definido, como se hab\u00eda pronosticado que ocurrir\u00eda en la noche, por lo que ahora se cataloga como tormenta tropical. Mantiene su rumbo hacia el oeste-noroeste, acerc\u00e1ndose a la Rep\u00fablica Dominicana.\n\n\u201cEl sistema ya comenz\u00f3 a moverse a trav\u00e9s del sur de la regi\u00f3n. Por ende, la isla continuar\u00e1 experimentando aguaceros entre esta noche y la ma\u00f1ana del jueves. Esperamos una mejor\u00eda en las condiciones del tiempo para la ma\u00f1ana del viernes, una vez la humedad asociada con este fen\u00f3meno se aleja de la zona\u201d, explic\u00f3 m\u00e1s temprano en la noche la meteor\u00f3loga del Servicio Nacional de Meteorolog\u00eda Lee Ann Ingl\u00e9s.\n\nIngl\u00e9s indic\u00f3 que, al momento, no cuentan con datos de la cantidad de precipitaci\u00f3n que ha ca\u00eddo en Puerto Rico debido a la velocidad de traslaci\u00f3n del sistema.\n\n\u201cLos estimados del radar no muestran tanta lluvia. Donde m\u00e1s precipitaci\u00f3n se ha visto es en algunas zonas del este, pero es preliminar. S\u00ed se ha registrado mucha lluvia en lugares aislados, pero cabe resaltar que las bandas de lluvias se est\u00e1n moviendo r\u00e1pidamente debido a la velocidad que lleva este sistema. Al moverse tan r\u00e1pido, no permite que caiga mucha lluvia. Pero entre aguaceros y aguaceros podr\u00edamos llegar a las tres pulgadas de precipitaci\u00f3n\u201d, recalc\u00f3 Ingl\u00e9s.\n\nPor \u00faltimo, la meteor\u00f3loga dijo que los pron\u00f3sticos sobre las condiciones del mar y las marejadas no han cambiado.\n\n\u201cLos pron\u00f3sticos se mantienen, con oleaje de 10 a 18 pies que, en ocasiones, podr\u00edan sobrepasar los 20 pies. Se mantiene el aviso de tormenta tropical a trav\u00e9s de todas las aguas y un alto riego de corrientes marinas en las costas del este y norte de Puerto Rico, y parte de la costa sur. Tambi\u00e9n est\u00e1 en efecto un aviso de inundaciones costeras\u201d, subray\u00f3 Ingl\u00e9s.\n\nEl pr\u00f3ximo bolet\u00edn que emitir\u00e1 el NHC ser\u00e1 a las 5:00 a.m.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/el-tiempo/notas/nace-la-tormenta-tropical-isaias-al-sur-de-puerto-rico/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Christian V\u00e1zquez impulsa tres carreras en la victoria de los Red Sox", "subtitle": "El receptor boricua de Boston conect\u00f3 su segundo cuadrangular de la temporada contra los Mets", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 11:26:56 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/k6q3vXpjQbmfGT7azD8jifB92hI=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2469x706:2479x696)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/ZNFLGOY47BDUFMM2BH3PKQEHWA.jpg", "article": "Nueva York - El puertorrique\u00f1o Christian V\u00e1zquez conect\u00f3 un jonron contra su compatriota Seth Lugo en la s\u00e9ptima entrada y un sencillo de dos carreras contra Justin Wilson en la octava y los Red Sox de Boston vencieron el mi\u00e9rcoles 6-5 a los Mets cuando el bullpen de Nueva York no pudo mantener una ventaja para el dos veces ganador del Premio Cy Young, Jacob deGrom.\n\nBoston hab\u00eda perdido cuatro veces seguidas despu\u00e9s de su victoria del d\u00eda inaugural sobre Baltimore, el equivalente a 11 consecutivos en una temporada completa, que incluy\u00f3 un par de derrotas ante los Mets en el Fenway Park.\n\nNueva York cerr\u00f3 con una carrera en el noveno, cuando una out de pecho del tercera base Rafael Devers ayud\u00f3 a Brandon Workman a dejar las bases llenas. Workman se recuper\u00f3 para su primer salvamento del a\u00f1o ponchando a Yoenis C\u00e9spedes y retirando a Robinson Can\u00f3 en una l\u00ednea suave al campocorto.\n\nDeGrom, lanzando a 101 millas por hora, extendi\u00f3 su racha consecutiva sin carreras a 31 entradas antes de permitir un par de rayas en la cuarta pero obtuvo su segunda salida consecutiva sin decisi\u00f3n, permitiendo dos carreras y tres hits en seis entradas con cuatro ponches. Se fue con una ventaja de 3-2, pero V\u00e1zquez empat\u00f3 el marcador cuando desapareci\u00f3 una curva de Lugo para su segundo jonr\u00f3n esta temporada.\n\nC\u00e9spedes bate\u00f3 su segundo jonr\u00f3n de la temporada antes de la octava contra Matthew Barnes.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/christian-vazquez-impulsa-tres-carreras-en-la-victoria-de-los-red-sox/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Joe Jim\u00e9nez se apunta rescates en noches consecutivas", "subtitle": "El cerrador boricua logra su cuarto salvamento de la temporada en el triunfo de los Tigers", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 11:10:44 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/FDA_Yt5EVk9ACiP638VKkSQg-iw=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2321x723:2331x713)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/YT3J6UIAMFD4XJ7YJPZ27276BM.jpg", "article": "Detroit \u2014 JaCoby Jones rompi\u00f3 el empate mediante un jonr\u00f3n solitario en la s\u00e9ptima entrada, el taponero puertorrique\u00f1o Joe Jim\u00e9nez se apunt\u00f3 rescates en noches consecutivas, y el bullpen de Detroit volvi\u00f3 a lucir para que los Tigers superaran el mi\u00e9rcoles 5-4 a los Royals de Kansas City.\n\nUna noche despu\u00e9s de resolver seis innings en blanco durante una victoria sobre los Royals, los relevistas de Detroit no permitieron que un solo corredor de Kansas City se embasara en cuatro episodios. Los Tigres remontaron un d\u00e9ficit de 4-0 gracias en parte a Jones, quien bate\u00f3 un par de dobletes antes de lograr su cuadrangular ante Ian Kennedy (0-1).\n\nFue el tercer vuelacerca de Jones en el a\u00f1o.\n\nJonathan Schoop logr\u00f3 tambi\u00e9n un batazo de cuatro esquinas por los Tigres. El dominicano Maikel Franco aport\u00f3 dos dobles y un sencillo por Kansas City, mientras que Whit Merrifield consigui\u00f3 un par de inatrapables y anot\u00f3 en un par de ocasiones.\n\nBryan Garc\u00eda (1-0) consigui\u00f3 su primera victoria en las mayores, como uno de los cuatro relevistas a quienes recurri\u00f3 Detroit en el encuentro. Jim\u00e9nez resolvi\u00f3 el noveno cap\u00edtulo y se anot\u00f3 su cuarto rescate.\n\nEl puertorrique\u00f1o suma cuatro entradas con apenas dos hits, una carrera permitida y dos ponches.\n\nPor los Royals, el cubano Jorge Soler de 4-1 con una anotada. El venezolano Salvador P\u00e9rez de 4-3 con dos impulsadas. Los dominicanos Franco de 4-3 con dos producidas, Adalberto Mondes\u00ed de 4-1 con una anotada, Franchy Cordero de 4-0.\n\nPor los Tigers, los venezolanos Miguel Cabrera de 4-0, V\u00edctor Reyes de 2-0 con una anotada. El dominicano Jeimer Candelario de 4-0.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/joe-jimenez-se-apunta-rescates-en-noches-consecutivas/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "\u00daltima misi\u00f3n a Marte de 2020 est\u00e1 lista para irse", "subtitle": "Perseverance buscar\u00e1 evidencia de vida microsc\u00f3pica pasada en el antiguo lecho de un lago", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 10:27:22 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/dySJrgtE4l1oFSar8plERVPTxtM=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2097x945:2107x935)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/R5PJHZCH5ZB2VDHOBNY5TAZ62Q.jpg", "article": "Cabo Ca\u00f1averal, Florida - La tercera y \u00faltima misi\u00f3n a Marte en el verano -que incluye al veh\u00edculo explorador m\u00e1s complejo de la NASA en la b\u00fasqueda de vida- est\u00e1 pr\u00f3xima al despegue.\n\nLa sonda Perseverance partir\u00e1 despu\u00e9s de que la semana pasada fueran lanzados el conjunto sonda-orbitador de China y un orbitador de Emiratos \u00c1rabes Unidos. La nave espacial estadounidense tardar\u00e1 siete meses en llegar a Marte tras recorrer 482 millones de kil\u00f3metros (300 millones de millas).\n\nUna vez en la superficie, Perseverance buscar\u00e1 evidencia de vida microsc\u00f3pica pasada en el antiguo lecho de un lago, y reunir\u00e1 las muestras m\u00e1s prometedoras de rocas para que sean recogidas en un futuro. La NASA se ha asociado con la Agencia Espacial Europea para traerlas a la Tierra aproximadamente en 2031.\n\nEste proyecto sin precedentes incluye m\u00faltiples lanzamientos y varias naves espaciales, y costar\u00e1 m\u00e1s de $8,000 millones.\n\n\"No sabemos si existi\u00f3 vida all\u00ed o no. Pero s\u00ed sabemos que Marte fue habitable en alg\u00fan momento de su historia\", afirmo el administrador de la NASA, Jim Bridenstine, la v\u00edspera del lanzamiento.\n\nEstados Unidos es el \u00fanico pa\u00eds que ha logrado colocar una nave sobre la superficie de Marte sin contratiempos. Si todo sale bien en febrero pr\u00f3ximo, Perseverance ser\u00e1 la novena sonda espacial estadounidense en efectuar una misi\u00f3n en el planeta rojo.\n\nAunque primero lo primero: se pronostica buen clima para el despegue del cohete Atlas V de la firma United Launch Alliance. Esta compa\u00f1\u00eda fabricante de cohetes con sede en Denver y sus predecesoras han transportado todas las sondas de las misiones de la NASA a Marte, comenzando con las Mariner en 1964.\n\nEl director de ULA, Tory Bruno, dijo que Perseverance es posiblemente la misi\u00f3n m\u00e1s compleja y m\u00e1s emocionante de todas a Marte.\n\n\u201cLiteralmente estamos impacientes por llevar a Marte a este buggy para dunas propulsado por energ\u00eda nuclear\u201d, dijo hace unos d\u00edas.", "url": "https://www.elnuevodia.com/ciencia-ambiente/espacio-astronomia/notas/ultima-mision-a-marte-de-2020-esta-lista-para-irse/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "La gobernadora visita refugiados y comunidad en el sur", "subtitle": "Wanda V\u00e1zquez lleg\u00f3 hasta la comunidad El faro, en Guayanilla", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 10:23:07 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/G_8SafrGGUX5Byzp0WfV2VWwSTk=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/LBO5YQEBY5CJRMYRTGSIUPC77A.JPG", "article": "\u201cEste bache que est\u00e1 aqu\u00ed es m\u00edo, con todo el respeto le digo. Este bache es mi bache\u201d.\n\nDe esa manera respondi\u00f3 Anthony Espinal, vecino de la comunidad El Faro en Guayanilla al recibir la visita de la gobernadora Wanda V\u00e1zquez Garced, quien esta tarde lleg\u00f3 a varios pueblos del sur para monitorear los preparativos ante el evento atmosf\u00e9rico que se avecina.\n\nEn su recorrido, la mandataria pudo constatar c\u00f3mo esta comunidad guayanillense se ha visto afectada desde los terremotos de principios de a\u00f1o, ya que el agua se instal\u00f3 en sus calles, patios y ha entrado en sus residencias; situaci\u00f3n que pone en peligro a m\u00e1s de 50 familias.\n\nAunque lo inmediato ser\u00eda reubicarlos en el refugio oficial o la casa de alg\u00fan familiar ante las lluvias proyectadas por el potencial cicl\u00f3n, tal como ha intentado el gobierno municipal desde ayer, podr\u00edan tambi\u00e9n instalarlos en una vivienda permanente, de as\u00ed aceptarlo.\n\n\u201cHay familias que se quieren ir, hay familias que no se quieren ir. As\u00ed que lo que hicimos fue que hablamos con el alcalde para que hagan un censo y nosotros ver de las viviendas que est\u00e1n disponibles de Vivienda P\u00fablica y del Departamento de la Vivienda, cu\u00e1les son las alternativas que ellos puedan elegir\u201d, sostuvo V\u00e1zquez Garced.\n\n\u201cPor ejemplo, la ley que firmamos recientemente donde la cartera de las casas repose\u00eddas de financiamiento de la vivienda que hay a trav\u00e9s de todo Puerto Rico. Quiz\u00e1s haya alguna en Guayanilla, sino en pueblos lim\u00edtrofes para que ellos puedan tener un techo seguro; que cuando se acuesten a dormir no est\u00e9n pendiente a que se les vaya a inundar su vivienda\u201d, agreg\u00f3.\n\nSin embargo, Espinal advirti\u00f3 que no ser\u00eda f\u00e1cil dejar el lugar donde creci\u00f3 y en el que ha criado a sus hijos.\n\n\u201cJug\u00e1bamos pelota, corr\u00edamos motora porque en la calle no pod\u00edamos correr motora. Ahora cojo un kayak con mis nenes y me voy a correr por ah\u00ed porque no puedo ponerme a esperar a que me ayuden. Les digo y el que quiera escuchar que escuche, yo no me voy de aqu\u00ed a meterme en un caser\u00edo, no porque no quiero ser parte d\u00e9\u2026 pero, de yo dejar lo m\u00edo\u2026\u201d, confes\u00f3.\n\n\u201cTiene bache, a nadie le gusta embacharse, pero este bache que est\u00e1 aqu\u00ed es m\u00edo. Usted es la gobernadora, pero con todo el respeto usted tambi\u00e9n est\u00e1 limitada. Pero s\u00ed le agradezco, aunque usted me diga que en el barrio Indios hay pedazo de terreno que tiene 100 \u00e1rboles, o aunque tenga mil \u00e1rboles, pero yo saco los mil \u00e1rboles para hacer mi casita\u201d, recalc\u00f3 el guayanillense mientras la gobernadora mencion\u00f3 que es \u201cpor la Junta (de Supervisi\u00f3n Fiscal) que no nos deja ni gastar\u201d.\n\nPor su parte, el alcalde Nelson Torres Yord\u00e1n, destac\u00f3 la idiosincrasia de esa comunidad en la que han crecido generaciones enteras.\n\n\u201cTenemos residentes que llevan tan reciente como un a\u00f1o el \u00faltimo que est\u00e1 aqu\u00ed, pero tambi\u00e9n tenemos gente que lleva una vida entera, generaciones que se han criado aqu\u00ed en el \u00e1rea del Faro. Ser\u00eda un desprendimiento completo de todo lo que son sus ra\u00edces y no ha sido f\u00e1cil, pero la gran mayor\u00eda est\u00e1 en disposici\u00f3n de moverse porque todo lo que queda hacia el \u00e1rea del mar, ahora mismo todo est\u00e1 bajo agua\u201d, manifest\u00f3.\n\n\u201cEl cambio es significativo, sin contar alg\u00fan evento atmosf\u00e9rico que pueda subir la marea y que puedan ellos entonces poner en riesgo su propiedad. Por eso el alcalde seguro que tiene que un refugio porque hay un evento como este y ya \u00e9l tiene personas en el refugio y la posibilidad de que todos estos residentes en caso de que las lluvias comiencen\u201d, acot\u00f3 la gobernadora.\n\nAsimismo, Torres Yord\u00e1n detall\u00f3 otras comunidades que requieren atenci\u00f3n especial desde los eventos tel\u00faricos de enero.\n\n\u201cTenemos problemas igualmente en la Playa de Guayanilla, los Ca\u00f1os, porque todo est\u00e1 bien abajo con el terremoto del 7. Aqu\u00ed sigue temblando y tenemos una preocupaci\u00f3n de \u00bfqu\u00e9 puede pasar si hay un evento mayor en toda esta zona? Toda gira en agua aqu\u00ed en nuestro pueblo\u201d, se\u00f1al\u00f3 el ejecutivo municipal.\n\nAl sur tambi\u00e9n viaj\u00f3 el secretario del Departamento de la Vivienda, Luis Carlos Fern\u00e1ndez Trinchet, el cual revel\u00f3 cu\u00e1les son las alternativas que hay para los damnificados por los terremotos que ahora est\u00e1n m\u00e1s vulnerables en temporada de huracanes.\n\n\u201cSi no hay vivienda en Guayanilla, pero quiero irme a Ponce como menciona el alcalde o me quiero ir a alg\u00fan otro lugar, pues sencillamente que ellos escojan. Los \u00fanicos dos municipios que han pedido vivienda son Ponce y Yauco y ya estamos en conversaciones con Ponce y Yauco para transferirle las viviendas que est\u00e1n solicitando\u201d, mencion\u00f3.\n\nOtro de los vecinos del sector El Faro, Robinson Vega Zapata, estuvo dispuesto a moverse a otro lugar, visiblemente acaparado por la marea.\n\n\u201cNo es f\u00e1cil, ya ha pasado esto varias veces y no han hecho n\u00e1, pues, pero el alcalde de aqu\u00ed est\u00e1 haciendo lo m\u00e1ximo, pero \u00e9l necesita ayuda el presidente, que lo apoyen. Mi casita est\u00e1 cogiendo un poco de agua, no tanta como aqu\u00ed, pero si me ofrecen un sitio mejor que este, yo me voy\u201d, admiti\u00f3.\n\nV\u00e1zquez Garced tambi\u00e9n visit\u00f3 los refugios de Gu\u00e1nica y Guayanilla.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/la-gobernadora-visita-refugiados-y-comunidad-en-el-sur/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Sistema de Salud de Veteranos retrasa operaciones por paso de potencial cicl\u00f3n", "subtitle": "Todas las citas de este tipo programadas hasta las 10:00 a.m. del jueves ser\u00e1n reprogramadas", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 10:03:31 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/gW0FKA87mWRtdYhlAWlYi3Jakfo=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(878x1076:888x1066)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/HRJLPLI6RJAMXIDHT2A5HQ5ITM.jpg", "article": "El Sistema de Salud de Veteranos del Caribe inform\u00f3 que, debido a los efectos sobre Puerto Rico del potencial cicl\u00f3n nueve, retrasar\u00e1n las operaciones de cl\u00ednicas ambulatorias que tienen programadas para ma\u00f1ana temprano.\n\n\u201cDebido a los avisos vigentes de tormenta tropical para Puerto Rico y las Islas V\u00edrgenes Americanas y la declaraci\u00f3n de emergencia de los gobernadores de ambos territorios, el Sistema de Salud de Veteranos del Caribe (VACHS, por sus siglas en ingl\u00e9s) retrasara sus operaciones de cl\u00ednicas ambulatorias hasta las 10:00am, el jueves, 30 de julio, en el Hospital de Veteranos en San Juan y todas sus cl\u00ednicas ambulatorias basadas en las comunidades de Arecibo, Ceiba, Comerio, Guayama, Mayag\u00fcez, Ponce, Utuado y Vieques\u201d, se inform\u00f3 en un comunicado.\n\nSe indic\u00f3 que todas las citas de este tipo programadas hasta las 10:00 a.m. del jueves, 30 de julio, ser\u00e1n reprogramadas.\n\nSe exhorta a los veteranos y al p\u00fablico en general a obtener informaci\u00f3n actualizada del Sistema de Salud de Veteranos del Caribe a trav\u00e9s de la p\u00e1gina cibern\u00e9tica https://www.caribbean.va.gov/emergency/index.asp o en Facebook en: www.facebook.com/vacaribbean.\n\nEl sistema ofrece servicios a una poblaci\u00f3n de aproximadamente 100,000 veteranos residentes en Puerto Rico las Islas V\u00edrgenes norteamericanas. El sistema tiene una matr\u00edcula activa de aproximadamente 64 mil veteranos y anualmente registra 1,00,000 de visitas ambulatorias y 10,000 admisiones para cuidado hospitalario.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/sistema-de-salud-de-veteranos-retrasa-operaciones-por-paso-de-potencial-ciclon/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "La pel\u00edcula \u201cThe Rental\u201d ofrece grandes cantidades de suspenso y terror", "subtitle": "El filme logra que el espectador  se sienta inc\u00f3modo y con los nervios de punta", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 09:46:27 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/nsLG6PE5MvZDGVXrvCegTcHOt-g=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1065x325:1075x315)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/ZBZQPSWBZRGTPE64ND2K2ZOSI4.jpg", "article": "En el g\u00e9nero de horror hay ocasiones en que mientras m\u00e1s simple es el concepto central, m\u00e1s posibilidades hay para que el talento detr\u00e1s de la c\u00e1mara se pueda manifestar.\n\nEsto es lo que sucede con \u201cThe Rental\u201d, filme que ya est\u00e1 disponible en todas las plataformas digitales de alquiler y compra y que marca el debut de David Franco (\u201c21 Jump Street\u201d, \u201cThe Disaster Artist\u201d) como director.\n\nEl trabajo de Franco en su \u00f3pera prima no cuenta con la chispa visual impresionante que distingui\u00f3 la direcci\u00f3n de Leigh Whannell en \u201cThe Invisible Man\u201d, pero este logra evocar consistentemente la destreza simple y brutal de John Carpenter cuando redefini\u00f3 el g\u00e9nero con \u201cHalloween\u201d en 1978.\n\nVale la pena dejar claro que \u201cThe Rental\u201d no logra ser tan memorable como esos dos filmes, algo que tiene que ver con la falta de profundidad dram\u00e1tica del guion, que fue escrito por Franco junta a Joe Swanberg (Drinking Buddies). Como resultado, el filme termina siendo un ejercicio efectivo del g\u00e9nero que confirma el talento natural que tiene Franco como director.\n\nMucho antes de llegar al viraje sorpresa que lleva la trama del filme a un cl\u00edmax que podr\u00eda ser sacado de las primeras secuelas de \u201cFriday The 13th\u201d, Franco encuentra formas novedosas de ir elevando el suspenso y de coquetear con cuales convenciones del g\u00e9nero va a trabajar la trama.\n\nCuando dos parejas, interpretadas por Dan Stevens, Alison Brie, Jeremy Allen White y Sheila Van, llegan a una lujosa casa frente al mar que van a alquilar durante un fin de semana, \u201cThe Rental\u201d insin\u00faa que el filme va a retrabajar el tema principal de \u201cGet Out\u201d.\n\nEsto no sucede, pero el filme crea una olla de presi\u00f3n entre las din\u00e1micas disfuncionales de los protagonistas que empuja la trama a registrar como una versi\u00f3n adulta de \u201cI Know What You Did Last Summer\u201d.\n\nA pesar de los tropiezos del guion con convenciones carentes de originalidad, la direcci\u00f3n opresiva de Franco logra que el espectador se sienta inc\u00f3modo y con los nervios de punta mucho antes del \u201cviraje sorpresa\u201d y de la explosi\u00f3n de violencia que sigue. Mucho m\u00e1s impresionante es la secuencia final del filme donde el director asume por completo la patolog\u00eda de un asesino en serie y elimina cualquier cabo suelto que el guion haya dejado alrededor del evento siniestro principal.", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/peliculas-series/notas/la-pelicula-the-rental-ofrece-grandes-cantidades-de-suspenso-y-terror/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Los alcaldes de Aibonito y Lares se suman a grupo que apoya a la gobernadora", "subtitle": "Los ejecutivos municipales de Aibonito y Lares cambiaron de parecer y ya no respaldan la precandidatura de Pedro Pierluisi para la gobernaci\u00f3n", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 09:39:49 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/HevNTdMVjnLrXmaO6YScA2llIC4=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/SGTPH5CSF5H2DKSBJZYPNN56ZQ.jpg", "article": "Los alcaldes de Aibonito y de Lares, William Alicea y Jos\u00e9 Rodr\u00edguez, respectivamente, se sumaron ya al grupo de ejecutivos municipales que respalda a la gobernadora Wanda V\u00e1zquez Garced como candidata a la gobernaci\u00f3n del Partido Nuevo Progresista (PNP).\n\nAmbos alcaldes previamente respaldaban las aspiraciones de Pedro Pierlusi.\n\nCon el cambio de bando de los dos alcaldes, V\u00e1zquez Garced sube a siete la cantidad de ejecutivos municipales que la endosan. Los otros cinco alcaldes que la respaldan son el de San Sebasti\u00e1n, Javier Jim\u00e9nez; de Ciales, Luis \u201cRolan\u201d Maldonado; de Moca, Jos\u00e9 \u201cKiko\u201d Avil\u00e9s; de Ceiba, Angelo Cruz; y de Ponce, Mar\u00eda \u201cMayita\u201d Mel\u00e9ndez.\n\nPierluisi mantiene el apoyo de la mayor\u00eda de los 33 alcaldes penep\u00e9s, luego de que a principios de la contienda primarista lograra el respaldo de la Federaci\u00f3n de Alcaldes, presidida por el alcalde de Arecibo, Carlos Molina.\n\nLos mandatarios de Aibonito y Lares dijeron -en entrevistas separadas- que cambiaron sus posturas por las ejecutorias de la gobernadora.\n\n\u201cEs la que est\u00e1 al mando del pa\u00eds y en el momento cr\u00edtico en el que nos encontramos, atravesando una pandemia, temblores y el momento pico de la temporada de huracanes, se necesita estabilidad y direcci\u00f3n en el gobierno, y eso lo provee Wanda V\u00e1zquez Garced\u201d, expres\u00f3 Alicea.\n\n\u201cElla, dentro del poco tiempo que lleva (en la gobernaci\u00f3n), se ha visto el esfuerzo de realizar y resolver problemas que hered\u00f3, pero lo que ha sucedido aqu\u00ed es que de manera interna le han puesto el pie para que su ejecuci\u00f3n no sea bien vista\u201d, indic\u00f3 Alicea.\n\nEl alcalde de Lares, en cambio, no quiso opinar sobre las controversias en las que est\u00e1 inmersa la primera ejecutiva, la m\u00e1s reciente la asignaci\u00f3n de un fiscal especial independiente.\n\n\u201cYo en eso no quiero entrar\u201d, se limit\u00f3 a decir Rodr\u00edguez.\n\nAhora bien, elogi\u00f3 el trabajo de V\u00e1zquez Garced y dijo tener \u201cconfianza en ella\u201d.\n\nLos alcaldes de Camuy y de Bayam\u00f3n, Gabriel Hern\u00e1ndez Rodr\u00edguez y Ram\u00f3n Luis Rivera Cruz, permanecen neutrales en la contienda primarista del PNP.\n\n\u201cLas primarias son la oportunidad que tiene el elector de purificar la papeleta y en ese contexto que se aseguren que los candidatos tengan las siguientes caracter\u00edsticas: que sean honestos, trabajadores, responsables, que tengan sentido de justicia social, que siempre digan la verdad y que tengan bien claro que al gobierno no se puede llegar pensando en los amigos del alma\u201d, dijo Rivera Cruz.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/politica/notas/los-alcaldes-de-aibonito-y-lares-se-suman-a-grupo-que-apoya-a-la-gobernadora/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "La reducci\u00f3n en los pagos por desempleo causa incertidumbre en la poblaci\u00f3n", "subtitle": "Con la expiraci\u00f3n del suplemento federal de $600, cesanteados y cuentapropistas ver\u00e1n  una merma dram\u00e1tica  en sus ingresos", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 09:32:39 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/xY9rSWr0UbTdHom-wb_HzgoOFg4=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(3080x850:3090x840)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/6BPACW6PNVH4DNIKFUAPL3NO74.jpg", "article": "Yashira Salicrup llevaba poco m\u00e1s de un a\u00f1o laborando como cocinera en un hotel del \u00e1rea metropolitana y, a ra\u00edz del cierre comercial que decret\u00f3 el gobierno para contener la pandemia del COVID-19, qued\u00f3 cesanteada.\n\n\u201cEsto ha sido bien frustrante pero, como muchos puertorrique\u00f1os han tenido que hacer, me reinvent\u00e9\u201d, relat\u00f3 la madre de dos hijos, quien comparti\u00f3 con Negocios los retos para cobrar el seguro por desempleo, mientras intenta comenzar su propio negocio con un gobierno que opera a medias y dificulta los tr\u00e1mites de permisos.\n\nA la vez, como el resto de las 467,800 personas que en Puerto Rico est\u00e1n recibiendo desempleo o la Ayuda de Desempleo por Pandemia (PUA, en ingl\u00e9s) que el gobierno federal aprob\u00f3 para cuentapropistas y otros que no cualifican para el beneficio regular, su pago bajar\u00e1 dr\u00e1sticamente cuando este mes expire el suplemento federal de $600 semanales.\n\nSi el Congreso no toma acci\u00f3n para extender alguna versi\u00f3n de este beneficio, de los $840 semanales que recib\u00eda, su pago bajar\u00e1 a $240 semanales. Con el suplemento, Salicrup indic\u00f3 que \u201cequival\u00eda a casi el doble de lo que ganaba en el hotel trabajando a tiempo completo\u201d.\n\nAhora, que el Departamento del Trabajo y Recursos Humanos (DTRH) le levant\u00f3 un punto controvertible porque el patrono pag\u00f3 seis horas que faltaban de la liquidaci\u00f3n, no sabe c\u00f3mo cubrir\u00e1 las responsabilidades mientras encamina su negocio.\n\n\u201cMi cheque de PUA lleg\u00f3 el 30 de junio y lo solicit\u00e9 el 3 de abril\u201d, inform\u00f3, en entrevista separada, el productor y cineasta Rhett Lee Garc\u00eda Figueroa.\n\nAunque sus entradas var\u00edan grandemente, indic\u00f3 que con el suplemento semanal de $600 m\u00e1s el beneficio estatal, \u201cpod\u00eda cubrir dos terceras partes de mis ingresos regulares aproximados, durante esos cuatro meses\u201d.\n\nFigueroa se expres\u00f3 inquieto por lo que suceder\u00e1 a partir de agosto, cuando merme sustancialmente el monto del PUA, que hasta la fecha es un beneficio que expira el 31 de diciembre de 2020, porque no hay se\u00f1ales de que la actividad f\u00edlmica y cultural vaya a repuntar por el momento.\n\n\u201cMis ingresos provienen de eventos art\u00edsticos y producciones en teatros, cines, coliseos, centros de convenciones y hoteles. La mayor\u00eda de estos espacios est\u00e1n operando al m\u00ednimo, sin eventos, y otros est\u00e1n prohibidos por la orden ejecutiva de la gobernadora\u201d, explic\u00f3.\n\nSobre la realidad que enfrentan los trabajadores culturales en una pandemia que nadie sabe cu\u00e1ndo terminar\u00e1, Garc\u00eda indic\u00f3 que ha estado conversando con \u201ccolegas de la industria del entretenimiento sobre la necesidad de una ayuda adicional a los trabajadores y trabajadoras del cine, teatro y eventos art\u00edsticos, que al parecer ser\u00e1n los \u00faltimos en volver a la normalidad y a su modelo de negocios\u201d.\n\nUna situaci\u00f3n similar de incertidumbre comparti\u00f3 la artista y educadora Alondra Prieto, quien pidi\u00f3 usar este seud\u00f3nimo para proteger su identidad: \u201cLa reducci\u00f3n afecta porque los gastos no se reducen a tono con esto. Siguen iguales y se aprieta de nuevo la cosa\u201d.\n\nPrieto, quien solicit\u00f3 el PUA el 3 de mayo y comenz\u00f3 a colectar $2,664 al mes, ahora solo recibir\u00e1 $132 semanales, el m\u00ednimo del programa de PUA, que fluct\u00faa de $66 a $190 semanales.\n\nReconoci\u00f3 que sin la ayuda federal de estos meses no sabe c\u00f3mo habr\u00eda sobrevivido con su hija menor de edad, porque \u201cpor mi formaci\u00f3n profesional soy m\u00fasica y maestra de artes\u201d. Cont\u00f3 que como se trataba de una plaza de dif\u00edcil reclutamiento, hace unos a\u00f1os decidi\u00f3 irse a trabajar por cuenta propia, para reducir la incertidumbre de que cada semestre el Departamento de Educaci\u00f3n la pudiese dejar sin trabajo.\n\n\u201cCon la situaci\u00f3n del COVID-19 las clases se detienen y todos sabemos que la m\u00fasica independiente pr\u00e1cticamente ha desaparecido. Todo esta parado\u201d, lament\u00f3.\n\nSeg\u00fan inform\u00f3 el corresponsal de El Nuevo D\u00eda en Washington D. C., Jos\u00e9 A. Delgado, tanto dem\u00f3cratas como republicanos quieren extender a partir de agosto la asistencia federal por desempleo a causa del coronavirus, pero con propuestas muy apartadas en t\u00e9rminos de los beneficios.\n\nLa mayor\u00eda dem\u00f3crata en la C\u00e1mara de Representantes aprob\u00f3 el 15 de mayo la extensi\u00f3n de los $600 semanales hasta enero de 2021 en el proyecto denominado \u201cHeroes\u201d. Pero los republicanos propusieron que ese suplemento se reduzca a $200 semanales y que del 5 de octubre al 31 de diciembre, represente un 70% de los ingresos previos del desempleado \u2014combinado con la ayuda estatal\u2014, hasta un m\u00e1ximo de $500 semanales.\n\nAd\u00e9m\u00e1s de estar pendiente la extensi\u00f3n del suplemento federal y un segundo incentivo de $1,200, seg\u00fan los datos provistos la semana pasada por el DTRH, al menos 57,773 personas esperaban por el procesamiento de sus reclamaciones de desempleo y PUA.", "url": "https://www.elnuevodia.com/negocios/economia/notas/la-reduccion-en-los-pagos-por-desempleo-causa-incertidumbre-en-la-poblacion/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Empleados p\u00fablicos deber\u00e1n quedarse ma\u00f1ana en sus casas", "subtitle": "La gobernadora Wanda V\u00e1zquez hizo el anuncio en una breve presentaci\u00f3n a trav\u00e9s de Facebook", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 08:49:53 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/Qyfkz8iawLtu5dAGtdel0CU1Q38=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/V2OOVWPW5BD5PBNYODU7Y3ZYJ4.JPG", "article": "La gobernadora Wanda V\u00e1zquez indic\u00f3 que todos los empleados p\u00fablicos deber\u00e1n quedarse ma\u00f1ana en sus casas ante el paso cercano de un evento atmosf\u00e9rico que traer\u00e1 condiciones de tormenta tropical a Puerto Rico.\n\n\u201cAs\u00ed que siendo esa la situaci\u00f3n para nosotros lo m\u00e1s importante es la seguridad de todos los puertorrique\u00f1os. Vamos a solicitar que todos los empleados p\u00fablicos permanezcan en sus viviendas ma\u00f1ana en caso de que tengamos una noche activa en t\u00e9rminos de lluvia\u201d, sostuvo la mandataria en un breve Facebook Live a trav\u00e9s de la p\u00e1gina oficial de La Fortaleza.\n\n\u201cLa determinaci\u00f3n es que en este momento, para seguridad de nuestro pueblo, los servidores p\u00fablicos permanezcan en sus viviendas ma\u00f1ana implementando sus medidas de seguridad. No vamos a arriesgar a nadie yendo a sus trabajos y que de momento una de estas bandas fuertes que vemos al sur del sistema entre a Puerto Rico y tengamos una situaci\u00f3n que lamentar\u201d, a\u00f1adi\u00f3.\n\nEl bolet\u00edn intermedio de las 8:00 p.m. sostiene el pron\u00f3stico de condiciones de tormenta tropical para la isla, sobre todo de lluvias. Se espera que las acumulaciones de precipitaci\u00f3n sean de tres a seis pulgadas y hasta 10 en zonas aisladas.\n\n\u201cEsta situaci\u00f3n la hemos confrontado para repasar todas las medidas de protecci\u00f3n y de prepararnos. Estamos aproxim\u00e1ndonos a la temporada pico, que sabemos que es agosto y septiembre. Que nos sirva tambi\u00e9n de ejercicio para nosotros estar preparados para los meses que nos esperan\u201d, sostuvo.\n\nLa primera ejecutiva estuvo acompa\u00f1ada del comisionado del NMEAD, Nino Correa, y el ayudante general de la Guardia Nacional, Jos\u00e9 Reyes.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/gobierno/notas/empleados-publicos-deberan-quedarse-manana-en-sus-casas/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "\u00bfVolver\u00e1n a jugar los Marlins en 2020 tras brote de coronavirus?", "subtitle": "El equipo de Miami sigue varado en Filadelfia y est\u00e1 suspendido al menos hasta el domingo", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 08:38:45 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/EkVjPSgsIpoAZhj3GKJGjuiCOR8=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2700x1430:2710x1420)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/NVSZL5RHGNCENOH5GQPPP2Y6TE.jpg", "article": "Miami \u2014 Los Marlins de Miami, que no han sido precisamente protagonistas del b\u00e9isbol durante los a\u00f1os recientes, ahora acaparan los titulares.\n\nAunque a veces los confundan.\n\nLa conductora de un noticiario televisivo se refiri\u00f3 esta semana al equipo como los Dolphins de Miami, el conjunto de f\u00fatbol americano. M\u00e1s tarde, se disculp\u00f3 e hizo la aclaraci\u00f3n.\n\nAl d\u00eda siguiente, el doctor Antony Fauci, quien hab\u00eda hecho el lanzamiento inaugural de la temporada la semana pasada en el parque de los Nationals de Washington, se equivoc\u00f3 tambi\u00e9n. Al igual que la conductora, el reputado infect\u00f3logo identific\u00f3 a los Marlins, rivales de divisi\u00f3n de los Nacionales, como los Dolphins.\n\n\u00bfEs una falta de respeto? Las confusiones recientes podr\u00edan ser incluso tema de n\u00fameros c\u00f3micos, si no fuera porque las referencias al equipo se derivan de un asunto serio: el brote de coronavirus al interior del plantel que ha obligado a las Grandes Ligas a suspender la campa\u00f1a de los Marlins al menos hasta el domingo.\n\nGracias a una foja de 2-1, los Marlins lideran su divisi\u00f3n, algo inusitado a estas alturas de una temporada. Pero la duda principal no apunta a si podr\u00e1n clasificarse a los playoffs, sino a si ser\u00e1 posible que disputen otro encuentro este a\u00f1o.\n\n\u00bfOtros equipos estar\u00e1n siquiera dispuestos a enfrentarlos? Los Nationals de Washington votaron de manera un\u00e1nime en contra de viajar a Miami para participar en tres juegos este fin de semana, antes de que las mayores suspendieran la serie.\n\nMatt Klentak es el gerente general de los Phillies de Filadelfia, quienes enfrentaron a los Marlins el fin de semana. Reconoci\u00f3 que se sentir\u00eda algo inc\u00f3modo de volver a enfrentar a Miami.\n\n\u201cLa liga est\u00e1 supervisando este asunto, si es seguro que los equipos vayan ahora a Miami\u201d, coment\u00f3 Klentak.\n\nSi los Marlins van a seguir jugando, tendr\u00e1n problemas tan s\u00f3lo para completar su equipo.\n\nOtro pelotero de Miami dio positivo por el coronavirus, con lo que el total de contagiados dentro del equipo ascendi\u00f3 a 16, inform\u00f3 una persona con conocimiento de la situaci\u00f3n.\n\nLa persona habl\u00f3 el mi\u00e9rcoles con The Associated Press con la condici\u00f3n de no ser identificada debido a que los resultados de las pruebas no han sido difundidos p\u00fablicamente.\n\nCon la mitad de su equipo sin posibilidades de jugar, Miami podr\u00eda recurrir a una serie de parches en la alineaci\u00f3n. Su sistema de sucursales figura entre los mejores del b\u00e9isbol, pero algunos de sus principales prospectos no est\u00e1n en la n\u00f3mina de 40 peloteros, lo que dificultar\u00eda su ascenso a las mayores.\n\nAs\u00ed que los Marlins han buscado adquirir jugadores con experiencia en las Grandes Ligas. Se hicieron de los servicios de los lanzadores derechos Mike Morin y Justin Shafer, quienes estaban transferibles, y contrataron a un agente libre, el pelotero de cuadro Logan Forsythe.\n\nEst\u00e1n en la lista de los lesionados el jardinero Harold Ram\u00edrez, su compatriota colombiano, el receptor Jorge Alfaro, y el guardabosque y primera base Garrett Cooper.\n\nFauci, el principal experto del pa\u00eds en enfermedades infecciosas, advirti\u00f3 que la temporada de las Grandes Ligas podr\u00eda estar en jaque. Pero las mayores conf\u00edan en salir adelante en medio de la pandemia, al destacar que Miami ha sido el \u00fanico equipo con resultados positivos en las pruebas desde el viernes.\n\nDos empleados de Miami tambi\u00e9n dieron positivo en d\u00edas recientes.\n\nLos Marlins siguen varados en Filadelfia, donde jugaron el pasado fin de semana.\n\nEn un comunicado divulgado el martes, MLB se\u00f1al\u00f3 que entre las 6,400 pruebas realizadas desde el viernes, no se detectaron positivos en nadie de los dem\u00e1s equipos, salvo los Marlins.\n\nMiami tuvo que someterse a una nueva tanda de pruebas el martes, y s\u00f3lo un jugador dio positivo, dijo la persona.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/volveran-a-jugar-los-marlins-en-2020-tras-brote-de-coronavirus/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Nick Markakis, de los Braves de Atlanta, cambia de parecer y jugar\u00e1 la temporada", "subtitle": "El jardinero se hab\u00eda dado de baja por temor al coronavirus", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 08:19:17 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/MZ2sI27y6QZD-snhUjuSaoirVx0=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(782x302:792x292)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/VIDJZNNAHJCSTDQ2EINJDNOVJU.jpg", "article": "Atlanta \u2014 Nick Markakis retorna a los Braves de Atlanta, tres semanas despu\u00e9s de anunciar que renunciaba a la temporada por sus temores de jugar en medio de la pandemia de coronavirus.\n\nMarkakis, el veterano jardinero que cumple su sexta temporada con Atlanta, dijo el mi\u00e9rcoles que cambi\u00f3 de parecer tras ver jugar a sus compa\u00f1eros disputar los primeros cinco partidos de la abreviada campa\u00f1a.\n\n\u201cQuedarme sentado en casa, vi\u00e9ndolos competir ... y todos los riesgos que toman para hacerlo, pues eso despert\u00f3 mi deseo de salir a jugar\u201d, dijo Markakis.\n\nA\u00f1adi\u00f3 que se convenci\u00f3 de que volver era posible tras charlar por tel\u00e9fono con el gerente general de los Braves Alex Anthopoulos a inicios de la semana.\n\nMarkakis, de 36 a\u00f1os, dijo que cuenta con el respaldo total de su familia, incluyendo sus tres hijos, para volver a jugar.\n\nTom\u00f3 la decisi\u00f3n inicial el 6 de julio, cuando sostuvo que disputar sin temporada sin p\u00fablico le incomodaba y acab\u00f3 de convencerse tras conversar por tel\u00e9fono con su compa\u00f1ero Freddie Freeman, quien dio positivo por COVID-19. Freeman sufri\u00f3 con los s\u00edntomas, como una fiebre alta. Markakis reiter\u00f3 el mi\u00e9rcoles que el padecimiento de Freeman influy\u00f3 en su decisi\u00f3n inicial.\n\nFreeman se recuper\u00f3 y se reintegr\u00f3 al equipo para iniciar la temporada.\n\nMarkakis es el primer jugador que revierte la decisi\u00f3n de renunciar a la campa\u00f1a.\n\nOtros nombres destacados que declinaron jugar son los pitchers David Price (Dodgers) y F\u00e9lix Hern\u00e1ndez (Atlanta). Tambi\u00e9n lo hicieron el infielder Ryan Zimmerman (Washington) y el infielder Ian Desmond (Colorado).\n\nMarkakis bate\u00f3 para .285 con nueve jonrones y 62 impulsadas en 2019. Fue seleccionado para el Juego de Estrellas en 2018.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/nick-markakis-de-los-braves-de-atlanta-cambia-de-parecer-y-jugara-la-temporada/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Congresista que se negaba a usar mascarilla da positivo a COVID-19", "subtitle": "El republicano de Texas Louie Gohmert afirm\u00f3 que est\u00e1 asintom\u00e1tico", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 08:15:37 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/8aR6iqCzz0a4I7RtVVNLXkFzpx0=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2284x663:2294x653)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/SKSOLFWQM5DRPE7HT3A5JV32GY.jpg", "article": "Washington - El congresista republicano de Texas Louie Gohmert, quien seg\u00fan los medios estadounidenses se ha negado durante la pandemia a ponerse mascarilla, anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles que dio positivo a la COVID-19, justo antes de acompa\u00f1ar al presidente Donald Trump en un viaje a su estado.\n\n\u201cAparentemente tengo el virus de Wuhan\u201d, asegur\u00f3 el legislador en un video que public\u00f3 en su cuenta de Twitter, en alusi\u00f3n al coronavirus.\n\nDesde su oficina en el Congreso, Gohmert relat\u00f3 que este martes antes de entrar en la Casa Blanca fue sometido a una prueba r\u00e1pida en la que dio positivo, por lo que fue sujeto de un nuevo test, esta vez con hisopo, lo que confirm\u00f3 el diagn\u00f3stico inicial.\n\n\"Soy asintom\u00e1tico. No tengo ninguno de los s\u00edntomas que figuran en la lista de COVID-19\", a\u00f1adi\u00f3.\n\nEl legislador, que particip\u00f3 el martes en la comparecencia del fiscal general de Estados Unidos, William Barr, ante el Comit\u00e9 Judicial de la C\u00e1mara de Representantes, desvirtu\u00f3 los se\u00f1alamientos de que se haya negado a cubrirse el rostro.\n\n\u201cHe usado una mascarillas m\u00e1s (tiempo) la \u00faltima semana o dos que en los \u00faltimos cuatro meses. Y yo llevaba mi mascarilla en la audiencia\u201d en el Comit\u00e9 Judicial, agreg\u00f3.\n\nSeg\u00fan versiones de prensa, estaba previsto que el republicano volara este mi\u00e9rcoles junto a Trump en el viaje a Texas.\n\nEn redes sociales circularon im\u00e1genes de un momento en el que Gohmert caminaba detr\u00e1s del fiscal general, ambos sin el rostro cubierto, por uno de los pasillos del Congreso.\n\nLa radio p\u00fablica NPR indic\u00f3, citando un portavoz del Departamento de Justicia, que Barr ser\u00e1 sometido a la prueba.\n\nHasta ahora han contra\u00eddo el virus los congresistas Mario D\u00edaz Balart, Neal Dunn, Morgan Griffith, Mike Kelly, Ben McAdams y Tom Rice, as\u00ed como el senador Rand Paul.\n\nLa Casa Blanca inform\u00f3 el lunes que Robert O\u2019Brien, asesor de Seguridad Nacional de Trump, dio positivo por COVID-19 y se encuentra aislado, con lo que se convirti\u00f3 en el funcionario de m\u00e1s alto rango del Ejecutivo estadounidense que se sepa haya sido afectado por la enfermedad.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/estados-unidos/notas/congresista-que-se-negaba-a-usar-mascarilla-da-positivo-a-covid-19/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Vecinos de El Faro en Guayanilla temen que sus casas se inunden nuevamente", "subtitle": "Prev\u00e9n que el potencial cicl\u00f3n tropical nueve generar\u00e1 marejadas como las del terremoto de enero", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 07:50:43 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/EoLDQzJ-dcar1RFUmgJ2sEWbzyI=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/RPRERSGZ4NH4XOFWC22LIRSFWA.JPG", "article": "Guayanilla - Los vecinos de la comunidad El Faro, en este municipio, cuyas residencias se inundaron por la subida en el nivel del mar luego del terremoto de enero, temen que la marejada asociada al potencial cicl\u00f3n tropical nueve reviva su pesadilla de hace casi siete meses.\n\nPor eso, desde temprano en la ma\u00f1ana de hoy, mi\u00e9rcoles, hac\u00edan gestiones para \u201cdejar todo en orden\u201d en sus hogares y reubicarse con familiares o allegados en otros sectores y barrios guayanillenses.\n\n\u201cNo nos quedamos aqu\u00ed. Me voy para casa de un familiar aqu\u00ed mismo en el pueblo. Yo estoy loco por conseguir una casa fuera de El Faro. Con esto de los temblores y huracanes, uno no se puede quedar aqu\u00ed\u201d, dijo Idel Ortiz, de 67 a\u00f1os, mientras instalaba tormenteras en las ventanas de su hogar.\n\nEl hombre cont\u00f3 a El Nuevo D\u00eda que ya hab\u00eda recogido \u201ctoda la canter\u00eda suelta del patio\u201d, ante la posibilidad de que el viento del potencial cicl\u00f3n tropical la convierta en proyectiles. Hasta ahora, el disturbio atmosf\u00e9rico tiene vientos de 45 millas por hora, y el Servicio Nacional de Meteorolog\u00eda advirti\u00f3 que se anticipa lluvia significativa.\n\nOtro que hac\u00eda gestiones para irse era William Torres, de 58 a\u00f1os, quien pasar\u00e1 el mal tiempo en la casa de un familiar en el casco urbano.\n\n\u201cNos quedaremos all\u00e1 hasta que pase la tormenta. Ayer mismo, el nivel del mar subi\u00f3 otra vez y lleg\u00f3 hasta justo al frente de mi casa. Hoy, nos vamos\u201d, dijo Torres, cuya vivienda colinda con un humedal que tampoco ha dejado de subir de nivel desde el terremoto.\n\n\u201cDespu\u00e9s del terremoto y por la subida del humedal, tuve que meter 21 camiones de tierra (relleno) en el patio. Eso me cost\u00f3 $1,500 y s\u00e9 que es una cantidad que no muchas personas de esta comunidad pueden asumir. Antes, ese humedal se secaba, pero ahora la comunidad se est\u00e1 cercando de agua\u201d, resalt\u00f3.\n\nPoco despu\u00e9s de las 3:00 p.m., Margarita Ramos y B\u00e1rbara Giudicelli, madre e hija, terminaban de empacar \u201ctodo lo de valor\u201d para dejar su casa e irse con un familiar.\n\nEntre ambas, llevaban bolsas con ropa, s\u00e1banas, medicamentos, mascarillas, desinfectante de manos y alcohol, entre otras cosas. Ya hab\u00edan montado en el carro un abanico, dos \u201cmattresses\u201d de aire y agua embotellada.\n\n\u201cNo estamos dejando casi nada en la casa. Nos vamos porque no sabemos c\u00f3mo van a estar las condiciones en el mar y la inundaci\u00f3n con el terremoto fue bien fuerte. Con la subida de ayer, cogimos un poquito de miedo y decidimos irnos. Lo dejamos todo en las manos de Dios, que sabe por qu\u00e9 hace las cosas\u201d, dijo Giudicelli, de 35 a\u00f1os.\n\nRamos, de 73 a\u00f1os, cont\u00f3, de paso, que solo ha visto el mar \u201csubir tanto de nivel\u201d en dos ocasiones: cuando ten\u00eda 15 a\u00f1os y despu\u00e9s del terremoto de enero. \u201cY siempre digo esto: falta el temblor fuerte de verdad\u201d, declar\u00f3.\n\nNo todos los vecinos hac\u00edan gestiones para irse de la comunidad. Entre esos estaban los esposos Sylvia Garc\u00eda, de 52 a\u00f1os, y Jos\u00e9 A. Santiago, de 60, quienes \u2013hasta ahora\u2013 pasar\u00e1n el potencial cicl\u00f3n tropical en El Faro.\n\nAmbos relataron que el alcalde Guayanilla, Nelson Torres Yord\u00e1n, visit\u00f3 la comunidad esta ma\u00f1ana y exhort\u00f3 los residentes a desalojar, pero ellos optaron por quedarse.\n\n\u201cNos quedamos aqu\u00ed. Ya tenemos todo preparado. Si viene algo m\u00e1s fuerte, entonces nos movemos. Ya tenemos d\u00f3nde reubicarnos\u2026 en casa de una hija, aqu\u00ed mismo en Guayanilla\u201d, dijo Garc\u00eda.\n\n\u201cEl temor m\u00edo es que vuelva a temblar, pero eso no lo controlamos\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Santiago, quien cont\u00f3 que su esposa y \u00e9l se fueron a Estados Unidos poco despu\u00e9s del terremoto y regresaron a la isla hace menos de una semana.\n\nEn El Faro, tambi\u00e9n estaba Efra\u00edn Rosario, de 77 a\u00f1os, quien se crio aqu\u00ed, pero ahora vive en el barrio Verd\u00fan. Fue a \u201cpreparar unas cositas\u201d en la casa de su hija, entre estas, rellenar el patio con tierra para secar el agua que se meti\u00f3 con la marejada de ayer.\n\n\u201cEstoy seguro de que el agua se va a meter (con la marejada del potencial cicl\u00f3n tropical). Eso antes no pasaba. Estoy tirando tierra para que no haya tanto bache\u201d, dijo.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/vecinos-de-el-faro-en-guayanilla-temen-que-sus-casas-se-inunden-nuevamente/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Mart\u00edn \u201cMachete\u201d Maldonado es uno de los \u2018astros\u2019 en la ofensiva de Houston en el inicio de la campa\u00f1a", "subtitle": "El receptor boricua ha estado afilado en su ofensiva en el comienzo de la temporada de las Grandes Ligas, al punto de que remolc\u00f3 seis anotaciones en los primeros tres partidos del equipo", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 07:41:08 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/zZ6UampRGTKCIlsDm04TCQOPD7o=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2393x973:2403x963)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/Y7YL6I3PWBDLNBQJKPJZL6W2JA.jpg", "article": "Con todo y que tuvo de nuevo una temporada diezmada por las lesiones en 2019, no debe ser sorpresa la caliente arrancada ofensiva que ha tenido el campocorto de los Astros de Houston, Carlos Correa. Que sea su compatriota boricua Mart\u00edn \u201cMachete\u201d Maldonado, el col\u00edder de carreras empujadas en su equipo, con seis, eso s\u00ed es noticioso.\n\nY como si fuera poco, Maldonado es el tercer mejor bateador del conjunto (.357), que cuenta con una de las alineaciones ofensivas m\u00e1s temibles de la Liga Americana y de todas las Mayores.\n\nLo anterior causa sorpresa porque se trata de un jugador que se ha dado a conocer y respetar por su sobresaliente defensiva, al punto de que ostenta en su resum\u00e9 un Guante de Oro como el mejor receptor defensivo de la Liga Americana en 2017 con los Angelinos. Tan es as\u00ed, que el equipo de Houston ha mostrado repetido inter\u00e9s en el catcher boricua y se ha hecho de sus servicios mediante dos cambios consecutivos en las campa\u00f1as 2018 y 2019, y luego de la pasada temporada mediante la firma v\u00eda agencia libre durante el tiempo muerto.\n\n\u201cTener un buen inicio siempre es importante y gracias a Dios est\u00e1n bateando bien y cogiendo buenos turnos y buenos swings. Esperemos que sea as\u00ed la mayor\u00eda de la temporada con cosas positivas para ambos puertorrique\u00f1os. Tambi\u00e9n est\u00e1n trabajando bien fuerte todos los d\u00edas en su mec\u00e1nica, en su \u2018approach\u2019 en todo lo que significa el bateo, y en tener un buen plan tambi\u00e9n. As\u00ed que esperamos que sean notas positivas\u201d, dijo a El Nuevo D\u00eda el coach de bateo de los Astros, el boricua Alex Cintr\u00f3n, en referencia a Maldonado y Correa.\n\nMaldonado encabeza el rengl\u00f3n de impulsadas junto con Michael Brantley, ambos con seis. Y el naguabe\u00f1o arranc\u00f3 caliente impulsando todas sus seis vueltas en los primeros tres desaf\u00edos, a raz\u00f3n de dos por cada jornada. Adem\u00e1s, promedia .357 para ser el tercero mejor de los Astros, solo detr\u00e1s de los .421 y los .412, de Brantley y de Correa, respectivamente.\n\n\u201cYo pienso que el tiempo que hubo (libre por la pandemia) y luego las tres semanas que tuvimos (de entrenamiento al salir de cuarentena), los que se ven m\u00e1s afectados son los lanzadores para ponerse en condici\u00f3n y en cuesti\u00f3n de los lanzamientos. El bateador puede coger turnos y puede ajustar un poco m\u00e1s r\u00e1pido su mec\u00e1nica de bateo. Ellos trabajaron duro durante ese tiempo, y todav\u00eda siguen haci\u00e9ndolo. Al saber que son solo 60 juegos, obviamente para este tiempo en una temporada normal tendr\u00edan sobre 300 turnos cada uno\u201d, explic\u00f3 Cintr\u00f3n, un exjugador del cuadro en Grandes Ligas.\n\nCarlos Correa responde tambi\u00e9n\n\n\u201cCreo que cuando Carlos est\u00e1 saludable y est\u00e1 en el terreno siempre ha producido. Mientras est\u00e9 saludable va a producir y va a poner sus n\u00fameros. Eso no es sorprendente. Cuando \u00e9l no est\u00e1 produciendo es porque est\u00e1 lastimado\u201d.\n\nAl momento Correa promedia .412 producto de siete imparables en 17 turnos, uno de ellos un cuadrangular que conect\u00f3 el martes, solitario, en el rev\u00e9s 5-2 ante los Dodgers.\n\n\u201cCreo que Mart\u00edn en sus primeras temporadas se enfoc\u00f3 en la defensa y obviamente todav\u00eda lo hace, pero se ha puesto m\u00e1s mitad y mitad en cuesti\u00f3n del trabajo de bateo. Se ha enfocado en su producci\u00f3n ofensiva un poco m\u00e1s\u201d.\n\nMaldonado empez\u00f3 la temporada el viernes bateando de 4-2 con dos impulsadas y una anotada en el juego inaugural que gan\u00f3 Houston 8-2 ante los Mariners. Casi tuvo la misma producci\u00f3n el s\u00e1bado en el triunfo 7-2, en el que se fue de 4-2 con dos producidas. Sus otros dos remolques los produjo el domingo en el rev\u00e9s 7-6 ante los Mariners, cuando se fue de 3-1 con un sencillo con las bases llenas en la cuarta entrada para darle ventaja momentanea a los Astros 5-4.\n\nEl martes fue el primer d\u00eda que se va en blanco (3-0) luego de conced\u00e9rsele el d\u00eda libre el lunes.\n\n\u201cPor lo que est\u00e1 en Houston es por su defensa. Pero el a\u00f1o pasado conect\u00f3 12 jonrones entre Kansas City y Houston. Ac\u00e1 fue donde mejor le fue ofensivamente, y ha seguido ese rumbo ofensivo. Desde que lleg\u00f3 aqu\u00ed se ha enfocado y ha trabajado m\u00e1s en el bateo, de lo que hac\u00eda anteriormente\u201d.\n\nLos Astros, contando la acci\u00f3n del martes cuando cayeron 5-2 ante los Dodgers de Los Angeles, juegan para 3-2. Pero tuvieron una excelente arrancada ganando sus primeros dos juegos, y tres de la serie de cuatro choques que tuvieron contra los Mariners de Seattle en la apertura de la temporada, entre el pasado viernes y el lunes. Al momento marchan primeros en la Divisi\u00f3n Oeste de la Liga Americana.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/martin-machete-maldonado-es-el-colider-de-carreras-empujadas-de-los-astros-de-houston/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "C\u00f3mo proteger tu vivienda ante un cicl\u00f3n tropical si est\u00e1 hecha con madera", "subtitle": "La arquitecta Astrid D\u00edaz comparte las claves para que tengas tu Casa Segura", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 07:30:43 PM", "image": "", "article": "Ante la amenaza de un cicl\u00f3n tropical, te queremos tranquilo y preparado. Por eso, la arquitecta Astrid D\u00edaz te trae la informaci\u00f3n que necesitas en esta c\u00e1psula de Casa Segura, enfocada en consejos para casas hechas con madera.", "url": "https://www.elnuevodia.com/brandstudio/casa-segura/notas/como-proteger-tu-vivienda-ante-un-ciclon-tropical-si-esta-hecha-con-madera/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Estudio revela que los primeros dinosaurios pon\u00edan huevos blandos", "subtitle": "Hay pocos rastros porque se descompon\u00edan antes de convertirse en f\u00f3siles", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 07:16:56 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/5YPWQ6ncYyM83TIBKcXz-qLXVcY=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(890x279:900x269)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/MVMMWIJTY5DJHK2LAAUW7M243M.jpg", "article": "Hay un problema con los huevos de dinosaurio: faltan muchos.\n\nLos dinosaurios dominaron la tierra desde hace unos 245 millones de a\u00f1os hasta que un asteroide los extingui\u00f3 unos 66 millones de a\u00f1os antes de nuestro tiempo. Pero sus huevos est\u00e1n ausentes en general de la primera mitad de su registro f\u00f3sil.\n\nUn nuevo estudio publicado en junio en la revista Nature, que exhibe restos de dinosaurios beb\u00e9s de Mongolia y Argentina, ofrece una raz\u00f3n: los primeros dinosaurios pusieron huevos blandos, y \u00e9stos sufrieron descomposici\u00f3n mucho antes de poder convertirse en f\u00f3siles.\n\nEn un segundo estudio tambi\u00e9n publicado en Nature, paleont\u00f3logos anunciaron el primer huevo f\u00f3sil conocido encontrado en la Ant\u00e1rtida. El huevo, tambi\u00e9n de c\u00e1scara blanda, parece un bal\u00f3n de f\u00fatbol desinflado. Es m\u00e1s grande que cualquier huevo de dinosaurio que se haya encontrado, y el equipo que lo desenterr\u00f3 cree que podr\u00eda ser de un mosasaurio, un reptil marino.\n\nAmbos estudios revuelven el entendimiento cient\u00edfico de la reproducci\u00f3n de reptiles antiguos. El hallazgo del dinosaurio revela c\u00f3mo evolucion\u00f3 la reproducci\u00f3n de los dinosaurios a lo largo del tiempo hasta desarrollar un tipo completamente diferente de capacidad ponedora de huevos.\n\nMark Norell, experto del Museo Estadounidense de Historia Natural, en Nueva York, encabez\u00f3 al equipo en Mongolia excavando f\u00f3siles de dinosaurios en el desierto de Gobi. All\u00ed, desenterr\u00f3 a los beb\u00e9s f\u00f3siles de un dinosaurio llamado Protoceratops, un dinosaurio herb\u00edvoro con pico.\n\nLos beb\u00e9s murieron hace 75 a 71 millones de a\u00f1os y est\u00e1n en posici\u00f3n fetal. Parecen como si a\u00fan pudieran estar en sus huevos. Pero el equipo no encontr\u00f3 fragmentos de c\u00e1scara de huevo fosilizados. Una pel\u00edcula delgada rodeaba a los animales.\n\nY entonces se le ocurri\u00f3 a Norell: las pel\u00edculas podr\u00edan ser residuos de c\u00e1scaras blandas que sufrieron descomposici\u00f3n. Hoy, reptiles como tortugas y lagartijas ponen huevos de c\u00e1scara blanda, de donde es m\u00e1s f\u00e1cil emerger, pero no protegen contra depredadores.\n\nJasmina Wiemann, paleobi\u00f3loga de la Universidad de Yale, se uni\u00f3 al equipo de Norell y hall\u00f3 que cada tipo de c\u00e1scara produce una huella digital qu\u00edmica \u00fanica. Estudi\u00f3 la qu\u00edmica de las pel\u00edculas de Protoceratops, as\u00ed como de las pel\u00edculas del huevo de otro dinosaurio de Argentina llamado Mussaurus, y descubri\u00f3 que los huevos de dinosaurio coincid\u00edan con la huella digital de la c\u00e1scara blanda.\n\n\u201cEs incre\u00edble pensar en estos dinosaurios gigantes, m\u00e1s grandes que autobuses y, en algunos casos, que aviones, comenzando como unos peque\u00f1ines emergiendo de un huevo blando\u201d, dijo Stephen Brusatte, paleont\u00f3logo en la Universidad de Edimburgo, en Escocia.", "url": "https://www.elnuevodia.com/ciencia-ambiente/otros/notas/estudio-revela-que-los-primeros-dinosaurios-ponian-huevos-blandos/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "5 alimentos que alivian la acidez estomacal", "subtitle": "Algunas veces la acidez es ocasional y se puede aliviar de manera casera gracias a las propiedades de ciertas frutas, verduras y otros alimentos que presentamos a continuaci\u00f3n", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 07:02:54 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/hU479u138RWbeGaQh4cvTdmnWdk=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(451x269:461x259)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/LI7TJILPSBBBXNLYD25VDJFEHU.jpg", "article": "La acidez estomacal es una sensaci\u00f3n de ardor o quemaz\u00f3n en el pecho, detr\u00e1s del estern\u00f3n. Esta sensaci\u00f3n suele empeorar despu\u00e9s de comer, por la noche o cuando uno se acuesta.\n\nLas principales causas de la acidez estomacal, seg\u00fan Mejor con Salud, son el estr\u00e9s, las dietas ricas en grasas saturadas, ingerir demasiados carbohidratos procesados, beber alcohol en exceso, fumar o padecer una infecci\u00f3n. En general, se debe a malos h\u00e1bitos de salud y alimentaci\u00f3n.\n\nEn los casos m\u00e1s severos, es necesario acudir al m\u00e9dico y seguir el tratamiento que se indique. Sin embargo, algunas veces la acidez es ocasional y se puede aliviar de manera casera gracias a las propiedades de ciertas frutas, verduras y otros alimentos que presentamos a continuaci\u00f3n.\n\n1. Avena: Este cereal aporta m\u00faltiples beneficios para la salud digestiva, gracias a que genera saciedad y calma la sensaci\u00f3n de quemaz\u00f3n. De acuerdo con la Universidad de Bolonia, es excelente para consumirlo en el desayuno, pero tambi\u00e9n puedes hacerlo a cualquier hora del d\u00eda. Adem\u00e1s, tiene la propiedad de absorber lo \u00e1cido de otros frutos, como las pasas, por si deseas acompa\u00f1arlo.\n\n2. Jengibre: Aunque tiene un sabor ligeramente picante, el jengibre es un excelente remedio para la acidez. Por su contenido de gingeroles y shogaoles se aceleran las contracciones estomacales y funciona como antiinflamatorio, seg\u00fan el Centro de Investigaci\u00f3n y Desarrollo de Medicamentos de Espa\u00f1a. Tambi\u00e9n ayuda a reducir las n\u00e1useas, los v\u00f3mitos y la diarrea. La forma de consumirlo es agreg\u00e1ndolo a los alimentos o bebi\u00e9ndolo en t\u00e9.\n\n3. Papaya: Como se\u00f1ala la revista Nutrition Review, contiene minerales, vitaminas y otros nutrientes esenciales. Para el tratamiento de la acidez, el m\u00e1s importante es la papa\u00edna, una enzima que ayuda a reducir el dolor y la inflamaci\u00f3n del est\u00f3mago. Igualmente ayuda a combatir el estre\u00f1imiento, la gastritis y a mejorar la salud digestiva en general.\n\n4. Manzana: La manzana contiene pectina, la cual es una fibra natural que ayuda a neutralizar la acidez estomacal. Otros de los beneficios digestivos de la pectina, como nos cuenta Healthline, son que puede aliviar tanto la diarrea como el estre\u00f1imiento. Esto convierte a las manzanas en un snack ideal sin que tengas que sufrir los estragos del reflujo.\n\n5. Guineos: Los guineos tienen un alto contenido de vitamina B6, potasio y folato. Gracias a estos nutrientes, y a su nivel de pH, puede ayudar a calmar el reflujo, como afirma el Hospital Cl\u00ednico Universitario de Valladolid. Tambi\u00e9n son un auxiliar contra la diarrea. Sin embargo, es importante aclarar que en algunos casos m\u00e1s extremos de reflujo, esta fruta podr\u00eda no ser la mejor opci\u00f3n por su propia acidez. Se recomienda consumirlo lo m\u00e1s maduro posible.\n\nRecuerda que en caso de que tengas s\u00edntomas severos como sensaci\u00f3n de acidez m\u00e1s de dos veces de semana, dificultad para tragar, n\u00e1useas o v\u00f3mitos persistentes, si has perdido peso por la falta de apetito o tienes dificultad para comer, es necesario que acudas con un m\u00e9dico.", "url": "https://www.elnuevodia.com/estilos-de-vida/salud-ejercicios/notas/5-alimentos-que-alivian-la-acidez-estomacal/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Rolling Stones, Lorde y m\u00e1s artistas piden regular uso de m\u00fasica en pol\u00edtica", "subtitle": "El uso de canciones populares en propaganda pol\u00edtica ha sido objeto de controversia durante los \u00faltimos a\u00f1os", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:26:42 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/AetxAzxOjoOJYRDvGQgBxXoXu8M=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/A3RFHQLKVRHVBAJVQ3B6LGS4JI.jpg", "article": "Artistas y grupos musicales como Rolling Stones, Elton John, R.E.M., Lorde, Sia, Linkin Park, Green Day, Blondie y Pearl Jam, entre otros, demandaron a los dos principales partidos pol\u00edticos de Estados Unidos que regulen el uso de sus canciones en campa\u00f1as electorales.\n\nEn una carta, firmada por m\u00e1s de medio centenar de m\u00fasicos junto a la organizaci\u00f3n de propiedad intelectual Artist Rights Alliance, se pide a los comit\u00e9s del Partido Republicano y Dem\u00f3crata que \u201cestablezcan pol\u00edticas claras que requieran que las campa\u00f1as pregunten por el consentimiento de los artistas antes de usar p\u00fablicamente su m\u00fasica en un entorno pol\u00edtico o de campa\u00f1a\u201d.\n\nEl uso de canciones populares en propaganda pol\u00edtica ha sido objeto de controversia durante los \u00faltimos a\u00f1os, despu\u00e9s de que artistas como Neil Young y Guns N\u2019 Roses hayan criticado que sus temas formaran parte de los m\u00edtines de campa\u00f1a de Donald Trump sin su consentimiento.\n\n\"Este no es un problema nuevo. O partidista. Cada ciclo electoral trae historias de artistas y compositores frustrados al encontrar que su trabajo se utiliza en entornos que sugieren el respaldo o el apoyo de los candidatos pol\u00edticos sin su permiso o consentimiento\", afirma la misiva.\n\nAerosmith, Alanis Morissette, Courtney Love, Cyndi Lauper y Elvis Costello tambi\u00e9n han firmado el documento.\n\n\"Ser arrastrado involuntariamente a la pol\u00edtica de esta manera puede comprometer los valores personales de un artista al tiempo que decepciona y aliena a los fan\u00e1ticos, con un gran costo moral y econ\u00f3mico\", se\u00f1alan.\n\nLos m\u00fasicos y compositores demandan una respuesta antes del 10 de agosto, justo cuando faltar\u00e1n menos de tres meses para las elecciones presidenciales de EE.UU. y arrancar\u00e1 la campa\u00f1a electoral tras celebrar los comit\u00e9s de cada partido.\n\nEntre el resto de signatarios tambi\u00e9n figuran Linkin Park, Lykke Li, Panic! At The Disco, Regina Spektor, Sheryl Crow y Train.\n\n\u201cComo todos los dem\u00e1s ciudadanos, los artistas tienen el derecho fundamental de controlar su trabajo y tomar decisiones libres con respecto a su expresi\u00f3n pol\u00edtica y participaci\u00f3n. Usar su trabajo con fines pol\u00edticos sin su consentimiento viola fundamentalmente esos derechos, y es una invasi\u00f3n de los intereses personales m\u00e1s privados\u201d, aseguran.", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/musica/notas/rolling-stones-lorde-y-mas-artistas-piden-regular-uso-de-musica-en-politica/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Fanny Lu regresa a la m\u00fasica inspirada en el empoderamiento femenino", "subtitle": "La cantante colombiana estren\u00f3 el tema musical \"En mis tacones\" en colaboraci\u00f3n con Paty Cant\u00fa y Melanie Pfirrman", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:45:16 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/4WbyyTzMCsRYh55t_2FEEcPgCwM=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(642x389:652x379)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/AS6UU5NC6JFJBBWD5IBPUHD54E.jpg", "article": "La cantante colombiana Fanny Lu decidi\u00f3 que este era el momento perfecto para sacar su canci\u00f3n biling\u00fce \u201cEn mis tacones\u201d, una colaboraci\u00f3n con Paty Cant\u00fa y Melanie Pfirrman, ya que se debe \u201chablar sobre lo importante de usar estos tiempos -de pandemia- para reflexionar y salir de esto m\u00e1s fuerte que antes\u201d.\n\nAs\u00ed lo explic\u00f3 durante una entrevista, en la que confes\u00f3 que las semanas de confinamiento le han servido para \u201caprender cosas nuevas, reforzar debilidades y aprovechar para sacar m\u00fasica que sane y acompa\u00f1e\u201d.\n\nEs lo que espera que haga \u201cEn mis tacones\u201d, una canci\u00f3n alegre y \u201cque tiene un mensaje profundo que nos puede ayudar a todos, porque no hay nada m\u00e1s importante que aprender a ponerse en los zapatos de otra persona. En el caso de las mujeres hablamos de tacones, pero ya sabemos lo que quiere decir\u201d.\n\nEscrita por las tres artistas, el tema describe la posici\u00f3n de una mujer fuerte, frente a un hombre que no la valora.\n\n\u201cNo te creo cuando me dices que me entiendes. No te creo, yo cuando m\u00e1s te necesito no te veo. Y no lo voy aguantar, ay, qu\u00e9 rabia me da. Cada vez que me quejo, t\u00fa me echas la misma labia.Te quiero ver haciendo la mitad de lo que yo hago en esta casa. A ver, mi ni\u00f1o, c\u00f3mo te lo explico. Esta es la \u00faltima vez que te lo digo\u201d, cantan las artistas.\n\nPara la estrella colombiana, \u201cel empoderamiento femenino viene de conocerse a una misma y quererse mucho. Si uno sabe cu\u00e1les son tus fortalezas, sabes qui\u00e9n eres y lo que vales, no te vas a dejar maltratar. No vas a quedarte con alguien que no te valores y te vas a atrever a hacer cosas nuevas que te acerquen a tus sue\u00f1os\u201d.\n\n\u201cEn mis tacones\u201d sali\u00f3 acompa\u00f1ada de un divertido video en el que las tres cantantes aparecen con controles de juegos de video, manejando a tres hombres que de repente se encuentran con terribles dificultades para caminar con zapatos de alt\u00edsimos tacones.\n\nEl innovador video, creado por I\u00f1igo Abaroa y Miguel Ferrer de Magic Films, fue filmado por las artistas desde sus casas, con el apoyo de un equipo que las dirig\u00eda en sus espacios, bajo la supervisi\u00f3n del equipo principal.\n\n\u201cNo fue f\u00e1cil, pero en estos tiempos hemos ido encontrando otras competencias, otros talentos. Creo que hemos aprendido a valorar m\u00e1s lo que tenemos, las familias, los amigos y los tiempos tranquilos\u201d, manifest\u00f3.\n\nPero adem\u00e1s, le gust\u00f3 \u201cporque nos los juegos de videos son vistos como algo principalmente masculino, aunque s\u00ed sabemos que hay muchas mujeres que los disfrutan\u201d, reconoci\u00f3 Fanny Lu. Fue la manera de expresar la necesidad de tener empat\u00eda entre los sexos.\n\n\u201cAc\u00e1 no es que el hombre es mejor que la mujer, o la mujer mejor que el hombre. Tenemos que encontrarnos y entender que juntos, cada quien con sus fortalezas, estaremos mejor\u201d, afirm\u00f3.\n\nCon \u201cEn mis tacones\u201d Fanny Lu debuta bajo su nueva compa\u00f1\u00eda discogr\u00e1fica BMG. Tambi\u00e9n es la primera vez que trabaja con Paty Cant\u00fa, a la que llama de \u201camiga\u201d. Ambas le han ofrecido su mercado a la nueva artista estadounidense Melanie Pfirrman.\n\n\u201cMe gust\u00f3 mucho su estilo, pero adem\u00e1s me gust\u00f3 la idea de apoyar a la nueva generaci\u00f3n de mujeres en la m\u00fasica\u201d, indic\u00f3 la artista colombiana, que ha sido \u201ccoach\u201d en la versi\u00f3n colombiana de \u201cLa Voz Kids\u201d y ha disfrutado much\u00edsimo la experiencia de abrirle camino los talentos emergentes.\n\n\u201cTodos hemos necesitado que nos apoyen y qu\u00e9 mejor que apoyarnos entre mujeres\u201d, pregunt\u00f3 al concluir.", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/musica/notas/fanny-lu-regresa-a-la-musica-inspirada-en-el-empoderamiento-femenino/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Estrenos de agosto en Netflix, Hulu y Amazon", "subtitle": "Este mes ver\u00e1 el estreno de interesantes pel\u00edculas de drama, comedia y acci\u00f3n", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 02:47:15 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/olIkmT9bjQyVp-9mN1J-dCfnBPw=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/IDBY3LZXMFGQXOR4FH3ZUUCCAE.jpg", "article": "Los \u00faltimos d\u00edas del verano local todav\u00eda deja la oportunidad para sentarse a disfrutar de una buena pel\u00edcula, ya sea en compa\u00f1\u00eda de tu familia y amigos o solo. Como ya es costumbre, los principales servicios de contenido en \u201cstreaming\u201d estrenar\u00e1n un sinn\u00famero de pel\u00edculas en las pr\u00f3ximas semanas, siendo lideradas por Netflix. A pesar de los atrasos que trajo consigo el confinamiento a causa de la presencia del COVID-19, esta empresa contin\u00faa lanzando nuevas pel\u00edculas. Aqu\u00ed ver\u00e1s las m\u00e1s importantes que se estrenar\u00e1n en las plaraformas Netflix, Amazon Prime Video y Hulu.\n\nWork It (7 de agosto)\n\nEsta c\u00f3mica pel\u00edcula muestra los esfuerzos que har\u00e1 la estudiante de cuarto a\u00f1o de escuela superior Quinn Ackerman (Sabrina Carpenter) para entrar a la universidad de sus sue\u00f1os. Tanto as\u00ed que su \u00fanica oportunidad de ser aceptada depende de su actuaci\u00f3n en una competencia de baile, por lo que forma un grupo de bailarines para enfrentarse al mejor equipo de la escuela. Solo hay un detalle: ella no sabe bailar.\n\nProject Power (14 de agosto)\n\nCuando una p\u00edldora que brinda a sus usuarios superpoderes impredecibles durante cinco minutos llega a las calles de Nueva Orleans, un vendedor y un polic\u00eda local deben formar equipo con un ex soldado para derrotar al grupo responsable de su creaci\u00f3n. Este filme lleno de acci\u00f3n, est\u00e1 protagonizada por Joseph Gordon-Levitt (Inception) y Jamie Foxx (Ray y Django Unchained).\n\nThe Crimes That Binds (19 de agosto)\n\nEsta pel\u00edcula cuenta la historia de Alicia e Ignacio, un matrimonio de uno de los barrios m\u00e1s lujosos de Buenos Aires, Argentina, que viven junto a Gladys, una empleada dom\u00e9stica, y su hijo de tres a\u00f1os, Santiago. Sus vidas comienzan a alterarse, cuando su propio hijo Daniel, con quien tienen una relaci\u00f3n conflictiva, est\u00e1 muy cerca de quedar preso, por una acusaci\u00f3n de intento de homicidio de su ex esposa. (No hay corto disponible hasta el momento)\n\nThe Sleepover (21 de agosto)\n\nCuando dos hermanos descubren que su madre aparentemente normal es una ex ladrona en protecci\u00f3n de testigos que se ha visto obligada a hacer un \u00faltimo trabajo, se unen para rescatarla en el transcurso de una noche llena de acci\u00f3n. La pel\u00edcula de acci\u00f3n y comedia est\u00e1 protagonizada por Malin Akerman, Joe Manganiello y Ken Marino. (No hay corto disponible hasta el momento)\n\nOr\u00edgenes secretos/Unknown Origins (28 de agosto)\n\nEsta pel\u00edcula espa\u00f1ola, protagonizado por Javier Rey (Velvet y Fari\u00f1a), sigue a un detective de la polic\u00eda en Madrid quien trata de solucionar unos horrendos cr\u00edmenes con la ayuda de varios expertos en c\u00f3mics de superh\u00e9roes.\n\nAll Together Now (28 de agosto)\n\nEn este drama protagonizado por Auli\u2019i Cravalho (Moana), una optimista estudiante de secundaria con aspiraciones musicales debe aprender a aceptar la ayuda de sus amigos para superar sus dificultades personales y cumplir sus sue\u00f1os. (No hay corto disponible hasta el momento)\n\nChemical Hearts (21 de agosto)\n\nEste drama lleno de romance presenta la historia del estudiante Henry Page (Austin Abrams), quien a inicios de su cuarto a\u00f1o de escuela superior conoce a la nueva estudiante Grace Town (Lili Reinhart). El joven se siente atra\u00eddo inmediatamente por ella y cuando descubre el desgarrador secreto que cambi\u00f3 su vida, se enamora perdidamente. Todo esto sin saber qu\u00e9 esconde verdaderamente.\n\nThe Binge (28 de agosto)\n\nOriginal de Hulu, esta comedia est\u00e1 ambientada en una \u00e9poca irreal en el que todas las drogas y el alcohol son ilegales, y el \u00fanico momento del a\u00f1o en que cualquier persona puede usar ambas es el d\u00eda conocido como The Binge. La pel\u00edcula est\u00e1 protagonizada por Vince Vaughn (Wedding Crashers) y Skyler Gisondo (Vacation). (No hay corto disponible hasta el momento)", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/peliculas-series/notas/estrenos-de-agosto-en-netflix-hulu-y-amazon/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084642.384254}, {"title": "Laboratorio de Salud P\u00fablica analizar\u00e1 muestras de COVID-19 durante emergencia por el cicl\u00f3n", "subtitle": "Solo procesar\u00e1n aquellas que sean de pacientes hospitalizados que tengan su salud comprometida", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:56:34 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/XDHvVSUYn6QK9laj9pqCn53A1gs=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/ZL2KLGRYCRBBNJBA2KWPIEG56E.jpg", "article": "Durante el paso del disturbio atmosf\u00e9rico que afecta a Puerto Rico en la tarde de hoy y ma\u00f1ana, el Laboratorio de Salud P\u00fablica continuar\u00e1 analizando aquellas muestras de COVID-19 que provengan de hospitales y cuyos pacientes tengan su salud altamente comprometida, inform\u00f3 la secretaria auxiliar de Salud P\u00fablica del Departamento de Salud, Mayra Toro.\n\n\u201cTenemos que ser responsables y emp\u00e1ticos. Nos encontramos en medio de una pandemia por COVID-19 y la situaci\u00f3n amerita que le demos prioridad al an\u00e1lisis de las muestras de pacientes hospitalizados y de personas que su estado de salud sea cr\u00edtico. Por esta raz\u00f3n, el Laboratorio de Salud P\u00fablica continuar\u00e1 ofreciendo servicios, pero solo para estos casos particulares, relacionados a COVID-19\u201d, subray\u00f3 Toro en un comunicado, al se\u00f1alar que, el an\u00e1lisis de otras muestras, estar\u00e1n siendo reprogramadas.\n\nSeg\u00fan Toro, entre los tipos de an\u00e1lisis de muestras que ser\u00e1n reprogramadas por la emergencia meteorol\u00f3gica se incluye el an\u00e1lisis de muestras ambientales, como agua potable, leche y alimentos.\n\nTambi\u00e9n se reprogramar\u00e1n los an\u00e1lisis de muestras relacionados a toxicolog\u00eda de alcohol, pruebas de tuberculosis, que son parte del sistema de vigilancia, muestras en el \u00e1rea de bacteriolog\u00eda cl\u00ednica, que obedecen a posibles intoxicaciones alimentarias, las de HIV y ETS.\n\n\u201cLos hospitales que tengan pacientes que requieran procesar las muestras de COVID-19, con car\u00e1cter de urgencia, pueden coordinar con el Laboratorio de Salud P\u00fablica para la entrega y el procesamiento, de las mismas. Somos responsables con los pacientes y con la respuesta ante esta pandemia, por lo que esos procedimientos, no ser\u00e1n interrumpidos\u201d, concluy\u00f3 la funcionaria p\u00fablica, tras destacar que dichas muestras deben ser entregadas en el laboratorio, mientras las condiciones del tiempo lo permitan.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/laboratorio-de-salud-publica-analizara-muestras-de-covid-19-durante-emergencia-por-el-ciclon/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.543026}, {"title": "Ashley Judd podr\u00e1 seguir con su demanda a Harvey Weinstein", "subtitle": "El tribunal de apelaciones de California confirma la denuncia de la actriz por acoso sexual", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:36:58 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/EFzCeTl6GE92VJIM38Y_Q6CwKOs=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/6HPLTO3G2RELPHRVTTW5ZZQG5A.jpg", "article": "Los \u00c1ngeles - Una corte de apelaciones de California dio la raz\u00f3n a Ashley Judd para que su denuncia contra Harvey Weinstein por acoso sexual pueda seguir su curso, informaron medios locales.\n\nEsta decisi\u00f3n supone un gran triunfo para la actriz, cuya acusaci\u00f3n por acoso sexual hab\u00eda sido rechazada en 2019 por un juez federal de Los \u00c1ngeles al entender que, en el momento del presunto delito, la artista no ten\u00eda una relaci\u00f3n profesional con el famoso y ahora encarcelado productor.\n\n\u201dEs una importante victoria no solo para Judd sino para todas las v\u00edctimas de acoso sexual en relaciones profesionales\u201d, dijo Ted Boutrous, el abogado que representa a Judd.\n\n\u201dLa corte correctamente sostiene que la ley de California proh\u00edbe el acoso sexual y las represalias de productores de cine y otros en posiciones de poder, incluso fuera del contexto laboral. Tenemos muchas ganas de continuar con esta denuncia contra Weinstein en juicio\u201d, a\u00f1adi\u00f3.\n\nJudd present\u00f3 su demanda contra Weinstein en abril de 2018. Seg\u00fan el relato de Judd, Weinstein intent\u00f3 sobrepasarse durante un encuentro de negocios que tuvo lugar en un hotel de Beverly Hills (California) entre finales de 1996 y principios de 1997.\n\nLa actriz acudi\u00f3 a una reuni\u00f3n con Weinstein, que le recibi\u00f3 en bata y le pidi\u00f3 que le diera un masaje, a lo que Judd se neg\u00f3. Tambi\u00e9n le pidi\u00f3 que le ayudara a elegir su ropa y que viera c\u00f3mo se duchaba, dos proposiciones que rechaz\u00f3 asimismo la actriz. Ante la negativa de Judd, Weinstein comenz\u00f3 presuntamente una campa\u00f1a de difamaci\u00f3n contra la actriz en Hollywood para impedir que tuviera acceso a papeles importantes en, por ejemplo, las pel\u00edculas de \u201cThe Lord of the Rings\u201d que dirigi\u00f3 Peter Jackson.\n\n\u201dPerd\u00ed oportunidades profesionales. Perd\u00ed dinero. Perd\u00ed estatus y prestigio y poder sobre mi carrera como resultado directo de haber sido acosada sexualmente y de haber rechazado ese acoso sexual\u201d, declar\u00f3 Judd a la cadena ABC.\n\nComo respuesta a estas acusaciones, Weinstein defendi\u00f3 en julio de 2018 que la int\u00e9rprete esper\u00f3 demasiados a\u00f1os para presentar su denuncia.\u201dLa demandante ciertamente supo del supuesto acoso sexual y sus traumas, si los hubo, en el momento del encuentro en el hotel\u201d, afirm\u00f3.\u201dElla supo adem\u00e1s que no hab\u00eda sido seleccionada para \u2018The Lord of the Rings\u2019 para cuando comenz\u00f3 el rodaje\u201d, a\u00f1adi\u00f3 sobre una trilog\u00eda cuya primera pel\u00edcula, \u201cThe Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring\u201d, se estren\u00f3 en 2001.\n\nEn enero de 2019, el juez Philip S. Gutierrez del distrito central de California desestim\u00f3 la acusaci\u00f3n de acoso sexual al considerar que, en el momento del supuesto delito, no hab\u00eda relaci\u00f3n profesional. El magistrado s\u00ed permiti\u00f3 que el resto de la denuncia, que inclu\u00eda reclamaciones por difamaci\u00f3n y perjuicio econ\u00f3mico, continuara su tramitaci\u00f3n.\n\nSin embargo, el Tribunal de Apelaciones del Noveno Circuito, con sede en San Francisco, determin\u00f3 hoy que la denuncia de la actriz s\u00ed debe ser considerada.\u201dSu relaci\u00f3n consist\u00eda en un desequilibrio de poder intr\u00ednseco en el que Weinstein estaba exclusivamente situado para ejercer coerci\u00f3n sobre y aprovecharse de Judd en virtud de su posici\u00f3n profesional y de su influencia como un productor famoso en Hollywood\u201d, explic\u00f3 el tribunal.", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/peliculas-series/notas/ashley-judd-podra-seguir-con-su-demanda-a-harvey-weinstein/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.543026}, {"title": "La C\u00e1mara federal aprob\u00f3 aumentar la autorizaci\u00f3n de fondos para el proyecto del Ca\u00f1o Mart\u00edn Pe\u00f1a", "subtitle": "La medida proyecta ahora una inversi\u00f3n futura de $232.4 millones", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:33:16 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/fOpbU8EcFRINOnSKtdcqxe8IUac=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/KV63O4IA25BDDH7VPFD5RJEE7I.jpg", "article": "Washington D.C. \u2013 La C\u00e1mara de Representantes de Estados Unidos aprob\u00f3 hoy la medida que eleva a $232.4 millones la autorizaci\u00f3n de los fondos que se deber\u00e1n asignar para el proyecto de dragado y limpieza del Ca\u00f1o Mart\u00edn Pe\u00f1a.\n\nLa autorizaci\u00f3n representa un incremento de $82.4 millones.\n\nEl lenguaje sobre el Ca\u00f1o Mart\u00edn Pe\u00f1a es parte del proyecto de infraestructura de agua, que deber\u00e1 ser armonizado en un comit\u00e9 de conferencia con el Senado.\n\nLa legislaci\u00f3n tambi\u00e9n autoriza los proyectos para el control de inundaciones en el r\u00edo Culebrinas, R\u00edo Grande de Manat\u00ed y r\u00edo Guayanilla en Puerto Rico, seg\u00fan la comisionada, quien es parte del Comit\u00e9 de Transportaci\u00f3n e Infraestructura.\n\n\u201cEste aumento del costo autorizado de $150 millones a $232.43 millones incrementa la capacidad presupuestaria del proyecto y utiliza el c\u00e1lculo de costos establecido durante la fase de viabilidad del 2016. Conf\u00edo que esto es un cambio sumamente favorable y me enorgullece saber que estamos poniendo al proyecto en una mejor posici\u00f3n para que siga adelante\u201d, indic\u00f3 recientemente la comisionada residente en Washington, Jenniffer Gonz\u00e1lez.\n\nLa legislaci\u00f3n tambi\u00e9n propone dar atenci\u00f3n expedita a los proyectos de control de inundaciones del r\u00edo Guayanilla, el r\u00edo Culebrinas en Aguada y Aguadilla y el R\u00edo Grande de Manat\u00ed en Ciales.\n\n\u201cLos proyectos del Ca\u00f1o Mart\u00edn Pe\u00f1a, r\u00edo Culebrinas, r\u00edo Grande de Manat\u00ed y el r\u00edo Guayanilla son cruciales para el desarrollo de infraestructura en la Isla y la seguridad de los residentes donde se encuentran estos proyectos\u201d, agreg\u00f3 la comisionada.", "url": "https://www.elnuevodia.com/corresponsalias/washington-dc/notas/la-camara-federal-aprobo-aumentar-la-autorizacion-de-fondos-para-el-proyecto-del-cano-martin-pena/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.543026}, {"title": "Cifra de muertes por COVID-19 en Estados Unidos llega a las 150,000", "subtitle": "La Universidad Johns Hopkins comput\u00f3 los casos confirmados de coronavirus en Estados Unidos en casi 4.4 millones", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:30:27 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/tEpJ5YS5uI_wXxtsRDn_8q3wm1o=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/KOSIEDI4CVG57DBOAB5HURFUL4.jpg", "article": "Providence, Rhode Island \u2014 La cifra de muertes a causa del coronavirus en Estados Unidos alcanz\u00f3 las 150,000 el mi\u00e9rcoles, por mucho la m\u00e1s alta en el mundo, de acuerdo con el conteo de la Universidad Johns Hopkins.\n\nLa sombr\u00eda marca surge en medio de se\u00f1ales de que el brote de la naci\u00f3n empieza a estabilizarse en el Cintur\u00f3n del Sol \u2014que comprende la franja sur del pa\u00eds\u2014 pero se est\u00e1 acelerando en la regi\u00f3n centro-norte, avivado en gran medida por los adultos j\u00f3venes que est\u00e1n regresando a los bares, restaurantes y gimnasios.\n\nEl repunte ha estado acompa\u00f1ado por un creciente brote de desinformaci\u00f3n y teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre supuestas curas y la efectividad de las mascarillas.\n\nBrasil tiene la segunda cantidad m\u00e1s alta de muertes por pa\u00eds, con 88,000, seguido por Gran Breta\u00f1a con 46,000 y M\u00e9xico con m\u00e1s de 44,000.\n\nLa Universidad Johns Hopkins comput\u00f3 los casos confirmados de coronavirus en Estados Unidos en casi 4.4 millones, tambi\u00e9n la cantidad m\u00e1s alta en el mundo, aunque se cree que las cifras reales en Estados Unidos y en el mundo son mucho mayores debido a la cantidad limitada de pruebas y los muchos casos con s\u00edntomas leves que no se han detectado o reportado.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/estados-unidos/notas/cifra-de-muertes-por-covid-19-en-estados-unidos-llega-a-las-150000/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.543026}, {"title": "Il Nuovo Mercato y Starbene Caff\u00e8 estrenan servicio de \u201cdelivery\u201d", "subtitle": "Ambos restaurantes se unieron a la plataforma digital \u201cDame un bite\u201d para proveer mayor accesibilidad a sus clientes", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:28:57 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/yvSTUoSOc91xXBGKko7bLUPnJ9I=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(912x545:922x535)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/XNNWAPCLTZAVHO2FIQ4OCZM4G4.jpg", "article": "Con el fin de ampliar su ofrecimiento gastron\u00f3mico y ofrecer una alternativa segura a sus clientes ante el repunte de casos de COVID-19 en la isla, Il Nuovo Mercato y Starbene Caff\u00e8 anunciaron su integraci\u00f3n a la plataforma digital de \u201cdelivery\u201d \u201cDame un bite\u201d.\n\nSeg\u00fan expresaron a trav\u00e9s de comunicaci\u00f3n escrita, desde su reapertura durante la emergencia sanitaria, los espacios culinarios a\u00f1adieron el men\u00fa de manera digital, servicio en el \u00e1rea de la terraza y \u201cpickup\u201d para \u00f3rdenes telef\u00f3nicas. Estas medidas fueron tomadas para evitar la propagaci\u00f3n del nuevo coronavirus.\n\nIl Nuovo Mercato se destaca sus ofrecimientos gastron\u00f3micos de las bodegas de pizza, pescados, pastas, carnes y ensaladas. Starbene Caff\u00e8, por su parte, presenta al comensal el caf\u00e9 puertorrique\u00f1o al estilo italiano, una variedad de postres y suculentos desayunos.\n\n\u201cCon esta alianza podemos llegar directo a otros pueblos de la isla y as\u00ed continuar atendiendo las necesidades de nuestros clientes para que puedan consumir nuestros platos en la casa. Esto es parte de las alternativas que queremos ofrecerle al cliente y para el que disfruta de venir a nuestro espacio, tenemos ofertas diarias en comida y bebida para consumir en la terraza\u201d, sostuvo Roberto Betturi, gerente general y operaciones de Il Nuovo Mercato, Starbene Caff\u00e8 y Prosecco Bar.\n\nDame Un Bite es una plataforma de \u201cdelivery\u201d que conecta a los puertorrique\u00f1os con restaurantes en su \u00e1rea de manera r\u00e1pida y segura. Il Nuovo Mercato y Starbene Caff\u00e8 est\u00e1n localizados en el tercer piso de Mall of San Juan.", "url": "https://www.elnuevodia.com/gastronomia/restaurantes/notas/il-nuovo-mercato-y-starbene-caffe-estrenan-servicio-de-delivery/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.543026}, {"title": "Revelan la lista de artistas que participar\u00e1n en Premios Juventud", "subtitle": "Durante la ceremonia de premiaci\u00f3n habr\u00e1 un homenaje al dueto urbano Zion & Lennox, que cumple este a\u00f1o dos d\u00e9cadas de carrera", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:22:46 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/dveGGxE6fhfX6RZc8z8ZkZUssWo=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1362x633:1372x623)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/BVV5K4IUU5ALLN4WLDPPTEVKYI.jpg", "article": "Univisi\u00f3n anunci\u00f3 hoy una lista de 20 artistas confirmados para la edici\u00f3n de 2020 de los Premios Juventud, que incluye a nombres como J Balvin y Karol G -precisamente los m\u00e1s nominados en esos galardones- adem\u00e1s de CNCO, Natanael Cano, Mau y Ricky y Danna Paola.\n\nLa entrega de los premios, que tendr\u00e1 lugar en el Seminole Hard Rock Hotel & Casino en Hollywood (Florida), se trasmitir\u00e1 el jueves 13 de agosto con cinco conductores, que incluyen a los artistas Sebasti\u00e1n Yatra y Julissa Calder\u00f3n, adem\u00e1s de los presentadores Ana Patricia G\u00e1mez, Borja Voces y Francisca Lachapel, que forman parte de la plantilla de Univision.\n\nSe trata de los primeros premios latinos que se entregan durante la pandemia y entre intensas medidas de seguridad sanitaria.\n\nEn un comunicado difundido hoy, Univision revel\u00f3 que entre los n\u00fameros musicales m\u00e1s destacados se encuentra \u201cuna versi\u00f3n exclusiva para Premios Juventud del nuevo lanzamiento de The Wailers, la banda de Bob Marley, que enviar\u00e1 un mensaje importante de amor, justicia e inclusi\u00f3n\u201d.\n\nLos acompa\u00f1ar\u00e1n tambi\u00e9n en el escenario Cedella y Skip Marley (hija y nieto del legendario rey del reggae), Pedro Cap\u00f3, Rauw Alejandro, Camilo y Kany Garc\u00eda.\n\nAdem\u00e1s, habr\u00e1 un homenaje al dueto urbano puertorrique\u00f1o Zion & Lennox, que cumple este a\u00f1o dos d\u00e9cadas de carrera.\n\nSe unir\u00e1n luego Ally Brooke, Cali y El Dandee, Greeicy, Skip Marley, Mau y Ricky, Ozuna, Rafa Pab\u00f3n, Pitbull y Alex Rose.\n\nPor su parte, Ricky Martin y Becky G recibir\u00e1n el premio a \u201cAgentes de Cambio\u201d por usar su influencia estelar para beneficio de una causa noble.\n\nEntre los detalles que ha adelantado la producci\u00f3n de los Premios Juventud est\u00e1 un n\u00famero especial de Balvin, quien es el artista m\u00e1s reconocido con 12 nominaciones y el debut juntos en un escenario de Yatra y Danna Paola, quienes interpretar\u00e1n su \u00e9xito \u201cNo bailes sola\u201d.\n\nEl artista tambi\u00e9n cantar\u00e1 con sus compatriotas Cali y El Dandee su colaboraci\u00f3n \u201cLocura\u201d.\n\nOzuna interpretar\u00e1 su m\u00e1s reciente sencillo \u201cCaramelo\u201d, mientras que Pitbull \u2013 Mr. Worldwide presentar\u00e1 su \u00e9xito \u201cI Believe that We Will Win\u201d.\n\nLa transmisi\u00f3n de Premios Juventud estar\u00e1 antecedida por un programa titulado como \u201cPJ Takeover\u201d, que contar\u00e1 con la conducci\u00f3n de Migbelis Castellanos y Jomari Goyso, adem\u00e1s de la estrella de la m\u00fasica urbana Amara La Negra.", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/musica/notas/revelan-la-lista-de-artistas-que-participaran-en-premios-juventud/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.543026}, {"title": "Rese\u00f1a: Lo mismo pero diferente la segunda temporada de \u201cThe Umbrella Academy\u201d", "subtitle": "Contin\u00faan las aventuras de un grupo de hermanos con poderes especiales que tratan de detener el final del mundo.", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:20:15 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/s9t3apTRoHx4HVwz4BE3BKoGHw8=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1195x344:1205x334)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/2PYFXZQPKREBNANXVBF3PVUQIU.jpg", "article": "Lo mismo pero diferente, ese el cumplido m\u00e1s grande que se le puede dar a los diez episodios nuevos de la segunda temporada de \u201cThe Umbrella Academy\u201d. Los productores de la serie original de Netflix le han dado un cambio radical a la est\u00e9tica visual de esta nueva temporada, que estrena en la plataforma digital este viernes.\n\nA\u00fan as\u00ed, las nuevas aventuras de los hermanos Hargreeves siguen mezclando los c\u00f3digos postmodernos de una odisea de superh\u00e9roes que genera un choque entre el bien y el mal junto con un humor irreverente y oscuro que lleva todo tipo de violencia gr\u00e1fica en pantalla. A eso se le suma el que la trama de la segunda temporada ha sido estructurada de la misma forma de la primera.\n\nFive (Aidan Gallagher) recibe confirmaci\u00f3n una vez m\u00e1s de que el Apocalipsis del mundo es inevitable. A pesar de haber brincado a trav\u00e9s del tiempo, \u00e9l y sus hermanos han quedado separados en Dallas, Texas a principio de los sesenta. El resto de la temporada alterna entre mostrar como Vanya (Ellen Page), Luther (Tom Hopper), Diego (David Casta\u00f1eda), Klaus (Robert Sheehan) y Alison (Emmy Raver-Lampman) han reconstruido sus vidas y el poder volver a unir sus poderes especiales para tratar de detener el final del mundo.\n\nEl traslado al sur de los Estados Unidos justo antes de que John F. Kennedy fuera asesinado le permite a los guionistas sumar unas historias secundarias que abren el espacio para cr\u00edtica social y para desarrollar un poco m\u00e1s sus personajes femeninos principales. Las escenas donde Alison tiene que lidiar con el choque de estar en un lugar donde una mujer negra puede ser discriminada abiertamente carga un voltaje de electricidad dram\u00e1tica que el resto de la temporada no tiene.\n\nSin embargo, los guionistas le dan una amnesia conveniente a Vanya y la colocan en una relaci\u00f3n rom\u00e1ntica con una ama de casa que est\u00e1 atrapada en un matrimonio sin amor. La situaci\u00f3n ser\u00e1 trillada, pero el desarrollo de esta historia hace ecos de la tem\u00e1tica de intolerancia que los guionistas explotan esta temporada.\n\nDesafortunadamente los personajes masculinos no se benefician de esto y son atados a sub tramas que solo existen para facilitar violencia o las tendencias m\u00e1s grotescas del humor de la serie. Tener a Diego tratando de detener el asesinato del presidente resulta inconsecuente y tener a Klaus como un falso profeta genera dos o tres situaciones c\u00f3micas pero le resta al peso dram\u00e1tico de este personaje.\n\nNada de esto ser\u00e1 particularmente problem\u00e1tico para los que disfrutan de la frecuencia de entretenimiento particular de esta serie. El tempo de los episodios es impecable y la propuesta visual impresionante. Eso no quita el que si los guionistas tratan de repetir lo mismo para la pr\u00f3xima temporada, el show pierda su encanto y se convierta en un clon insufrible de lo que fue en la primera temporada.", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/peliculas-series/notas/lo-mismo-pero-diferente-la-segunda-temporada-de-the-umbrella-academy/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Pedro Janer asegura que \u201cvamos a explicarles c\u00f3mo funcionamos\u201d a FEMA", "subtitle": "El secretario de Seguridad P\u00fablica afirm\u00f3 que examinan las recomendaciones de la agencia federal que alert\u00f3 que Puerto Rico no est\u00e1 preparado para una emergencia", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 06:16:20 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/0VhkynRtc_DH3WksZXDwaTDZRA8=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/BB6HMOZJJVBS5KX4XU2TMBA2XA.JPG", "article": "El secretario de Estado, Elmer Rom\u00e1n, indic\u00f3 esta tarde que los preparativos de las agencias de respuesta ante desastres continuaban hoy con la distribuci\u00f3n de equipo para los refugios que se determinen abrir, con la limpieza de desag\u00fces y alcantarillas, entre otra infraestructura especializada para evitar inundaciones y atender posibles deslizamientos de tierra.\n\nEn la actualizaci\u00f3n de los trabajos de preparaci\u00f3n ante el fen\u00f3meno atmosf\u00e9rico que nos afectar\u00e1 desde hoy no se afirm\u00f3, como en otras ocasiones, que el gobierno est\u00e1 listo para atender esta o cualquier otra amenaza natural. Esto tras la publicaci\u00f3n de una carta en la que la Agencia Federal de Manejo de Emergencias (FEMA, por sus siglas en ingl\u00e9s) le insiste al gobierno puertorrique\u00f1o que corrija las deficiencias que se detectaron en las agencias estatales de respuesta a desastres.\n\n\u201cEsto es parte de un proceso de mejora continua. Tenemos que aceptar las cr\u00edticas, tenemos que trabajarlas y atenderlas r\u00e1pidamente\u201d, dijo Rom\u00e1n.\n\n\u201cTodo esto siempre ha sido trabajo en progreso\u2026 Estamos trabajando con FEMA, mano a mano, aun antes de que esa carta circulara\u201d, expres\u00f3, por su parte, Pedro Janer, secretario de Seguridad P\u00fablica cuando se pregunt\u00f3 si el gobierno estaba preparado.\n\nJaner dej\u00f3 entrever que parte de los problemas rese\u00f1ados por FEMA responden a desentendidos porque el Departamento de Seguridad P\u00fablica (DSP) opera de manera distinta al resto de las instalaciones an\u00e1logas en los Estados Unidos. \u201cVamos a explicarles c\u00f3mo funcionamos\u201d, sostuvo.\n\nNo precis\u00f3, sin embargo, en qu\u00e9 exactamente se diferencian ni qu\u00e9 \u201crecomendaciones\u201d hab\u00edan adelantado de cara a las lluvias que se esperan por la potencial tormenta tropical cuyas bandas de lluvia ya se comenzaron a sentir en la isla.\n\nEn la carta de FEMA, el jefe regional Thomas Von Essen resalt\u00f3 como deficiencias que faltaba personal y adiestramientos en la agencia, que se necesitaban generadores el\u00e9ctricos para mantener el servicio de agua durante una emergencia, que no hay planes para asegurar la continuidad de operaciones en las agencias, que no hay acuerdo de cooperaci\u00f3n con otras utilidades p\u00fablicas para el restablecimiento del sistema el\u00e9ctrico y que falta un proveedor de servicios para los tel\u00e9fonos satelitales adquiridos como resguardo ante una cat\u00e1strofe, entre otras cosas.\n\nAyer, el director ejecutivo de la Autoridad de Energ\u00eda El\u00e9ctrica (AEE) asegur\u00f3 que el acuerdo con la asociaci\u00f3n de utilidades p\u00fablicas estadounidense estaba listo, lo que contrasta con afirmado por Von Essen en la carta emitida hace dos semanas.\n\nHoy, cuando se le pregunto espec\u00edficamente sobre la disponibilidad de servicios satelitales, Correa contest\u00f3 hablando del sistema an\u00e1logo de comunicaci\u00f3n radial conocido popularmente como KP4 y el reclutamiento de unos 232 voluntarios que permitir\u00edan mantener todas las regiones de Puerto Rico comunicadas.\n\nAun con la uniformidad en el gobierno federal, como se hacen las cosas en Puerto Rico no es igual a como se hace en Nueva York. Las agencias moldean sus procesos a la zona\u2026 Aqu\u00ed hacemos las cosas diferentes y lo hacemos igual de efectivo. Cualquier sugerencia o adiestramiento que nos lleve a hacer la labor de manera eficiente lo vamos a considerar\u201d, dijo Janer quien reconoci\u00f3 que el DSP todav\u00eda trabaja en la integraci\u00f3n de las agencias que la componen.\n\nRom\u00e1n, por su parte, indic\u00f3 que parte del problema es la falta de incentivos para retener al personal de emergencias, especialmente tras las restricciones presupuestarias producto de los planes fiscales, la bancarrota del gobierno y las Ley Promesa.\n\nLos ejecutivos tampoco informaron las \u00e1reas que se estiman como vulnerables ante la onda tropical. Correa indic\u00f3 que los municipios tienen esas zonas ya determinadas y ellos, en primera instancia, son los primeros en responder a un desalojo. Se inform\u00f3, adem\u00e1s, que estaban en proceso de firmar memorandos de entendimiento con los municipios para que puedan llevar a cabo limpiezas de escombros y puedan recibir reembolsos por parte del gobierno federal por los gastos incurridos.\n\nEl secretario de Estado reiter\u00f3 que las personas ya deben estar preparadas para enfrentar el evento de fuertes lluvias y que aquellos que entiendan que est\u00e1n en un lugar vulnerable deben moverse con un familiar o a un refugio. A\u00f1adi\u00f3 que los empleados en los comedores escolares se estiman como primeros respondedores por lo que tienen libertad para moverse pese a las restricciones asociadas al toque de queda.\n\nRom\u00e1n indic\u00f3 que por el momento no se vislumbra un adelanto de los beneficios del Programa de Asistencia Nutricional (PAN).", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/pedro-janer-asegura-que-vamos-a-explicarles-como-funcionamos-a-fema/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Boeing buscar\u00e1 el visto bueno para reiniciar operaciones del 737 Max a finales del a\u00f1o", "subtitle": "Expertos afirman que el atribulado avi\u00f3n sobrevivir\u00eda porque muchas aerol\u00edneas a\u00fan le ven valor", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:58:45 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/ftDYigordd03Y1ubcyYKCkZzGnI=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1055x900:1065x890)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/3Q5A5ZQ5CNBIHHAOPXO72NQLCE.jpg", "article": "Por Niraj Chokshi\n\nEl primer semestre del a\u00f1o no fue bueno con el 737 Max. Boeing congel\u00f3 la producci\u00f3n de su atribulado avi\u00f3n desde enero hasta gran parte de mayo, al tiempo que los clientes cancelaban cientos de pedidos, y contratos para cientos m\u00e1s quedaban en riesgo por retrasos en la reanudaci\u00f3n de los vuelos del jet y por la pandemia.\n\nNo obstante, Boeing est\u00e1 trabajando nuevamente en el Max y, si obtiene la aprobaci\u00f3n de los reguladores, el avi\u00f3n podr\u00eda estar de vuelta en el aire para fines de a\u00f1o. Cuando lo haga, regresar\u00e1 a una industria que enfrenta una larga recuperaci\u00f3n del virus.\n\nEn enero, la compa\u00f1\u00eda dijo que anticipaba que la suspensi\u00f3n costara m\u00e1s de $18,000 millones. En abril, se\u00f1al\u00f3 que recortar\u00eda unos 16,000 empleos, una d\u00e9cima parte de su fuerza laboral, a ra\u00edz de la pandemia.\n\nBoeing indic\u00f3 a fines de julio que sus clientes hab\u00edan cancelado 373 pedidos del Max en los primeros seis meses del a\u00f1o. Otros 439 eran considerados en riesgo, incluyendo casi 100 que Norwegian Air, una emproblemada aerol\u00ednea de bajo costo, acaba de anunciar que ya no planea comprar.\n\nBoeing a\u00fan tiene varios miles de pedidos pendientes del Max, pero los analistas esperan que eso disminuya hasta cierto grado al tiempo que m\u00e1s clientes cancelan tratos.\n\nY aunque la compa\u00f1\u00eda planea aumentar la producci\u00f3n del jet y otras variantes del 737 a 31 aviones al mes en alg\u00fan momento del pr\u00f3ximo a\u00f1o, eso es alrededor de la mitad de la tasa que Boeing hab\u00eda contemplado.\n\nA nivel mundial, las aerol\u00edneas est\u00e1n perdiendo cientos de millones de d\u00f3lares diarios y los expertos predicen que transcurrir\u00e1n entre dos y cinco a\u00f1os antes de que la industria vea tantos pasajeros como en el 2019.\n\nNo obstante, expertos afirman que el 737 Max sobrevivir\u00eda porque muchas aerol\u00edneas a\u00fan le ven valor.\n\nAlgunos expertos dicen que hay buena raz\u00f3n para que las compa\u00f1\u00edas sigan optando por el Max. El avi\u00f3n puede ofrecer ahorros sustanciales en combustible y mantenimiento. A otras aerol\u00edneas les podr\u00eda parecer dif\u00edcil renunciar a pedidos que han hecho, y continuar\u00e1n de manera renuente con las compras.\n\nUn avi\u00f3n nuevo puede durar una generaci\u00f3n y la eficiencia del Max es importante porque el combustible puede representar alrededor de una quinta parte de los costos de operaci\u00f3n. Boeing apunta que el avi\u00f3n consume 14 por ciento menos turbosina que sus antecesores.\n\nUna aerol\u00ednea podr\u00eda decidir reemplazar un avi\u00f3n que necesita reparaciones importantes con un Max.\n\nDurante a\u00f1os, las aerol\u00edneas se han estado alejando de aviones de fuselaje ancho al optar por jets m\u00e1s estrechos como el Max, que son m\u00e1s f\u00e1ciles de llenar. Y la pandemia parece estar acelerando ese cambio.\n\nEl modelo m\u00e1s reciente del Max cuesta hasta $135 millones, pero puede venderse por menos: tan s\u00f3lo 50 por ciento de esa cifra por un pedido lo suficientemente grande.\n\nLa relaci\u00f3n con los fabricantes puede ser profunda, con planes desarrollados en torno a una flotilla exclusivamente de Boeing o de Airbus; las dos compa\u00f1\u00edas tienen una participaci\u00f3n igual del mercado de aviones comerciales.\n\n\u201cHay compa\u00f1\u00edas que permanecen con Boeing y otras que se quedan con Airbus; normalmente la gente no brinca entre una y otra\u201d, coment\u00f3 Eddy Pieniazek, un consultor de aerol\u00edneas.", "url": "https://www.elnuevodia.com/negocios/empresas-comercios/notas/boeing-buscara-el-visto-bueno-para-reiniciar-operaciones-del-737-max-a-finales-del-ano/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Roberto \u201cBebo\u201d P\u00e9rez ser\u00e1 evaluado d\u00eda a d\u00eda tras dolencia en el hombro derecho", "subtitle": "Luego de conocer el resultado de un estudio m\u00e9dico, el receptor titular de los Indians de Cleveland descansar\u00e1 varios d\u00edas, dijo su agente Melvin Rom\u00e1n", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:56:30 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/JmtYHiWtv6BwvPCDkcLQ8r6Zyqc=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/TSWPCX76UVHERKAOOOLLY4DHAQ.jpg", "article": "El receptor boricua de los Indians de Cleveland, Roberto \u201cBebo\u201d P\u00e9rez, ser\u00e1 evaluado d\u00eda a d\u00eda luego de sufrir una dolencia en el hombro derecho, dijo su agente Melvin Rom\u00e1n.\n\nRom\u00e1n dijo que un estudio de resonancia magn\u00e9tica (MRI) no revel\u00f3 ninguna condici\u00f3n grave en el hombro del receptor mayag\u00fcezano, cuya lesi\u00f3n fue dada a conocer el martes a la conclusi\u00f3n del primer partido de una doble tanda de los Indians. Rom\u00e1n entiende que P\u00e9rez descansar\u00e1 algunos d\u00edas antes de volver al terreno de juego.\n\n\u201cNo hay ning\u00fan desgarre en el hombro. No es nada serio. No es peligroso\u201d, dijo Rom\u00e1n a El Nuevo D\u00eda. \u201cTiene una inflamaci\u00f3n y va a descansar unos d\u00edas. No creo que est\u00e9 mucho tiempo fuera de acci\u00f3n\u201d.\n\nP\u00e9rez se lastim\u00f3 el hombro en el primer juego de la temporada al buscar una pelota y a la hora de realizar un disparo a la primera base, resbal\u00f3 y cay\u00f3. A\u00fan as\u00ed complet\u00f3 el disparo y, al parecer, se lastim\u00f3 el hombro en el intento.\n\nEn tres partidos, P\u00e9rez ha conectado un hit en 10 turnos. Ante su ausencia, los Indians reclamaron al receptor Beau Taylor.\n\nP\u00e9rez es el receptor titular de los Indians y gan\u00f3 el Guante de Oro en la Liga Americana en la pasada campa\u00f1a.\n\nAntes de la acci\u00f3n del mi\u00e9rcoles, los Indians ten\u00edan marca de 4-1 para marchar primeros en la Divisi\u00f3n Central.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/roberto-bebo-perez-sera-evaluado-dia-a-dia-tras-dolencia-en-el-hombro-derecho/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "MLB suspende al relevista Joe Kelly por incidente con Carlos Correa", "subtitle": "Las Grandes Ligas castig\u00f3 al lanzador por ocho encuentros, mientras que mult\u00f3 al dirigente de los Astros Dusty Baker", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:44:51 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/f8gqAedIgtEIaNADUN6YYhY9IjU=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1523x345:1533x335)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/OR3A7L3CAFD3LMB5CI272CNQ4U.jpg", "article": "El relevista de los Dodgers de Los Angeles Joe Kelly fue suspendido por ocho partidos tras sus acciones en la sexta entrada contra el puertorrique\u00f1o Carlos Correa y el tercera base Alex Bregman en la victoria de los visitantes 5-2 en Houston, inform\u00f3 MLB.\n\nChris Young, vicepresidente senior de las operaciones de la liga, hizo el anuncio en su primera orden disciplinaria desde que ocupa el puesto en febrero de 2020.\n\nAdem\u00e1s, el dirigente de los Dodgers Dave Roberts fue castigado con un juego por las acciones de Kelly, mientras que el mentor de los Astros Dusty Baker fue multado por una suma de dinero no revelada.\n\nLos Dodgers informaron en su cuenta de Twitter y apelar\u00e1 el castigo, por lo que estar\u00e1 disponible para el encuentro de esta noche en el Minute Made Park. Roberts, por su parte, cumplir\u00e1 con la suspensi\u00f3n. Bob Geren tomar\u00e1 el mando de la novena.\n\nEl martes, Kelly hizo lanzamientos altos y pegados a Bregman y Correa en el sexto episodio. Ambos jugadores se lanzaron al suelo ante los disparos del derecho.\n\nTras ponchar a Correa para acabar la entrada, el lanzador sac\u00f3 la lengua e hizo un gesto en direcci\u00f3n a Correa, quien comenz\u00f3 a avanzar hacia el pitcher. Los peloteros comenzaron a discutir, y las bancas se vaciaron, en el primer altercado de este tipo en la campa\u00f1a abreviada por el coronavirus.\n\nHubo discusiones entre jugadores que estaban muy cerca uno del otro, infringiendo las reglas de las Mayores, que tratan de rescatar una campa\u00f1a de 60 juegos en medio de la pandemia. Sin embargo, el conato de ri\u00f1a no pas\u00f3 a mayores.\n\nBaker luego dijo en una conferencia de prensa la expresi\u00f3n que utilizo Kelly hacia Correa para caldear los \u00e1nimos.\n\n\u201cLo que realmente irrit\u00f3 a todos es cuando \u00e9l le dijo: \u2018Bonito swing... (a\u00f1adiendo una palabra vulgar\u201d, relat\u00f3 Baker. \u201c\u00bfQu\u00e9 puedes hacer entonces?\u201d, indic\u00f3\n\nFue el primer enfrentamiento entre ambos equipos desde que se revel\u00f3 que los Astros hab\u00edan robado se\u00f1ales durante la temporada de 2017, en la que derrotaron a los Dodgers en la Serie Mundial. Kelly jugaba para Boston en dicho a\u00f1o. Sin embargo, enfrent\u00f3 a los Astros en la postemporada.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/mlb-suspende-al-relevista-joe-kelly-por-incidente-con-carlos-correa/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Administradores de hospitales dicen que est\u00e1n listos para garantizar sus operaciones durante la emergencia", "subtitle": "Tras el huracan Mar\u00eda han reforzado los abastos de di\u00e9sel y agua ante cualquier interrupci\u00f3n, as\u00ed como las herramientas de comunicaci\u00f3n", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:37:01 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/lg1ci6OATY9eaTHKYJTZLSxhI9A=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1407x329:1417x319)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/SHG576E4HJF2PLS6EWA4E5O4EY.jpg", "article": "Administradores de varias de las principales instituciones hospitalarias del pa\u00eds aseguraron ayer que est\u00e1n listos para atender cualquier eventualidad que surja ante el paso de este y cualquier otro evento atmosf\u00e9rico durante la temporada de huracanes.\n\nTras el paso del hurac\u00e1n Mar\u00eda, donde algunos de los hospitales vieron deteriorados sus servicios ante el colapso del sistema el\u00e9ctrico, comenzaron un proceso de transformaci\u00f3n\n\nEl licenciado Jorge Matta, director ejecutivo del Hospital Auxilio Mutuo, explic\u00f3 que en v\u00edas de evitar una interrupci\u00f3n en los servicios m\u00e9dicos cuentan con siete generadores el\u00e9ctricos que producen un total de 10,000 kilovatios, capacidad suficiente para operar el 100% de la instituci\u00f3n.\n\n\u201cLo que hemos hecho es estar seguros para que, en caso de cualquier problema, podamos estar listos durante toda la temporada\u201d, dijo.\n\nAdem\u00e1s, cuentan con una cisterna de medio mill\u00f3n de galones de agua, as\u00ed como con una reserva de 7,500 galones de ox\u00edgeno, suficiente para dos semanas de operaci\u00f3n.\n\nReferente al di\u00e9sel, dijo que cuentan con un tanque de 32,000 galones.\n\nEl doctor Carlos Blanco, presidente del Doctor\u2019s Center Hospital sostuvo que tambi\u00e9n est\u00e1n listos, aunque mostr\u00f3 preocupaci\u00f3n con el impacto que pueda la limitaci\u00f3n en la operaci\u00f3n del Laboratorio de Salud P\u00fablica, anunciada por el Departamento de Salud, en la entrega de resultados de casos sospechosos de COVID-19.\n\n\u201cExiste un atraso de alrededor de cinco d\u00edas para el recibo de los resultados\u201d, dijo. La agencia, sin embargo, asegur\u00f3 que se continur\u00e1n procesando muestras.\n\n\u201cTenemos ahora todos nuestros hospitales con tel\u00e9fonos satelitales y hemos fortalecido el sistema de comunicaci\u00f3n\u201d, expres\u00f3 en torno a a las medidas tomadas para la temporada de huracanes.\n\nOtras instituciones que dijeron estar listas -a trav\u00e9s de declaraciones escritas- fue el Sistema de Salud Menonita y los Hospitales HIMA San Pablo.\n\n\u201cNuestro plan de contingencia est\u00e1 en vigor y hemos realizado todos los ajustes necesarios para que nuestros pacientes hospitalizados est\u00e9n seguros ante el posible paso de este disturbio atmosf\u00e9rico\u201d, dijo Ricardo Hern\u00e1ndez, director ejecutivo del Sistema de Salud Menonita.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/administradores-de-hospitales-dicen-que-estan-listos-para-garantizar-sus-operaciones-durante-la-emergencia/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Vivienda P\u00fablica asegura que hay un protocolo para atender cualquier paciente de COVID-19 que llegue a los refugios", "subtitle": "Mientras, se inform\u00f3 que de los 324 refugios identificados, 81 no cuentan con cisterna ni generador el\u00e9ctrico para responder a cualquier interrupci\u00f3n en los servicios de agua y luz", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:36:52 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/7t2_Z0Cz_l4k5yzirxFShU05v9A=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1816x1224:1826x1214)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/5N7V3T2TQFBSPAIGLTM3CJM24M.jpg", "article": "Ante la preocupaci\u00f3n de alcaldes por la aparente carencia de un protocolo para manejar pacientes de COVID-19 que soliciten refugio, el administrador de Vivienda P\u00fablica, William Rodr\u00edguez, asegur\u00f3 hoy que cuentan con unas gu\u00edas que han sido reforzadas ante esta nueva emergencia.\n\n\u201c(El Departamento de) Salud sac\u00f3 un protocolo hace varios meses, FEMA (Agencia Federal para el Manejo de Emergencias) tambi\u00e9n y nosotos atemperamos, de conformidad a esas instrucciones, nuestras gu\u00edas para la amdinistraci\u00f3n de refugios\u201d, expres\u00f3.\n\nDijo que tras la llegada, ya sea de un paciente sospechoso o confirmado de COVID-19, \u00e9ste debe ser aislado y personal del refugio proceder\u00e1 a llamar a una l\u00ednea identificada por el Departamento de Salud. En caso de que esa comunicaci\u00f3n no logre, se deber\u00e1 llamar al 9-1-1 para que la persona reciba la atenci\u00f3n m\u00e9dica que requiera.\n\nA toda persona que ingrese a un refugio, dijo, se le tomar\u00e1 temperatura, as\u00ed como su informaci\u00f3n personal. Tambi\u00e9n se le entregar\u00e1n art\u00edculos de protecci\u00f3n, aunque el llamado a cada individuo es que lleve su propia mascarilla.\n\nEl vicepresidente de la Asociaci\u00f3n de Alcaldes, Luis Javier Hern\u00e1ndez, hab\u00eda denunciado ayer m\u00e1s temprano que la Administraci\u00f3n de Vivienda P\u00fablica no ten\u00eda un protocolo a pesar de que hab\u00edan hecho el llamado previo al inicio de la temporada de huracanes.\n\n\u201cMe consta que cada municipio ha realizado sus preparativos, no as\u00ed el gobierno central con relaci\u00f3n al COVID-19\u201d, dijo.\n\nSobre los abastos de este equipo de seguridad, Rodr\u00edguez detall\u00f3 que tienen para distribuir 130,000 mascarillas de tela y 26,000 mascarillas N-95, as\u00ed como 8,140 face shields.\n\nTambi\u00e9n se van a distribuir 100,000 sanitizer de cuatro onzas cada uno.\n\n\u201cNosotros tenemos el personal, las instalaciones. Esto, sin duda, es un a\u00f1o distinto, con retos nuevos. Hemos tomado las precauciones y esperamos que todos nuestros refugios salven vidas que es lo m\u00e1s importante\u201d, se\u00f1al\u00f3.\n\nEn cuanto a los catres, especific\u00f3 que han entregado 25,901 catres a trav\u00e9s de los 78 municipios y cuentan con un inventario de 9,465 adicionales. FEMA tendr\u00eda disponible otros 10,000 para un total de 45,366.\n\nSin reservas\n\nRor\u00edguez indic\u00f3 que de los 324 refugios identificados, 81 no cuentan con cisterna ni generador el\u00e9ctrico para responder a cualquier interrupci\u00f3n de los servicios de agua y luz.\n\nMientras, 12 tienen solo generadores, 115 solo tienen cisternas y 116 cuentan con ambas reservas. \u201cLa invitaci\u00f3n a los alcaldes es que en la medida posible abrir con prioridad aquellos refugios que cuentan con ambas herramientas\u201d, se\u00f1al\u00f3.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/vivienda-publica-asegura-que-hay-un-protocolo-para-atender-cualquier-paciente-de-covid-19-que-llegue-a-los-refugios/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Legisladores acusan a Facebook de suprimir indebidamente a la competencia", "subtitle": "El dem\u00f3crata Jerrold Nadler asever\u00f3 que los documentos muestran que Zuckerberg se refiri\u00f3 a Instagram como una competencia amenazante que podr\u00eda \"perjudicar severamente\" a Facebook", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:32:31 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/ArbeHWZ7wkcrPNsscpW118qv9_Q=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1847x1689:1857x1679)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/PIBTVG7CIREP7OCT5RNTELEOPQ.jpg", "article": "Washington \u2014 Legisladores estadounidenses acusaron el mi\u00e9rcoles a Facebook de suprimir indebidamente a la competencia, y emplearon documentos internos de la propia compa\u00f1\u00eda para fundamentar sus denuncias.\n\nEn una audiencia del CEO de Facebook, Mark Zuckerberg, el presidente de la Comisi\u00f3n de Asuntos Jur\u00eddicos de la C\u00e1mara de Representantes, el dem\u00f3crata Jerrold Nadler, declar\u00f3 que los documentos de la red social \u201cpresentan un relato bastante perturbador\u201d sobre la adquisici\u00f3n del sistema de mensajes de Instagram por parte de Facebook.\n\nNadler asever\u00f3 que los documentos muestran que Zuckerberg se refiri\u00f3 a Instagram como una competencia amenazante que podr\u00eda \"perjudicar severamente\" a Facebook.\n\nZuckerberg respondi\u00f3 que Facebook consideraba a Instagram tanto un competidor como \u201cun complemento\u201d, aunque admiti\u00f3 que era competencia en cuanto al env\u00edo de fotos.\n\nAlgunos cr\u00edticos han exigido que Facebook se deslinde de sus servicios Instagram y WhatsApp.\n\nEn la interpelaci\u00f3n estuvieron presentes tambi\u00e9n el director general de Amazon Jeff Bezos, el de Apple Tim Cook y el de Google, Sundar Pichai.", "url": "https://www.elnuevodia.com/tecnologia/redes-sociales/notas/legisladores-acusan-a-facebook-de-suprimir-indebidamente-a-la-competencia/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Donald Trump firma la declaraci\u00f3n de emergencia para Puerto Rico", "subtitle": "El coordinador Peter Brown dio a conocer la orden para movilizar recursos federales ante el paso del potencial cicl\u00f3n nueve", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:32:09 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/WlepKZ1cmDj4Bsx4VdVzlKcmTJc=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2883x1103:2893x1093)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/KYW4ESAK2NESLHLFYE6OUW4VWU.jpg", "article": "Washington D. C. - El presidente Donald Trump declar\u00f3 hoy una emergencia en Puerto Rico ante el paso del cicl\u00f3n tropical nueve, confirm\u00f3 la Casa Blanca.\n\nLa declaraci\u00f3n - solicitada por la gobernadora Wanda V\u00e1zquez Garced y retroactiva al 27 de julio- cubre los 78 municipios y autoriza a la Agencia Federal para el Manejo de Emergencias (FEMA, en ingl\u00e9s) a coordinar todos los esfuerzos para aliviar la emergencia y el sufrimiento de la poblaci\u00f3n.\n\nBajo la declaraci\u00f3n de emergencia, FEMA reembolsar\u00e1 hasta el 75% de los gastos de los gobiernos de Puerto Rico para medidas de protecci\u00f3n de emergencia, desalojos y la instalaci\u00f3n de refugios.\n\n\u201cEspec\u00edficamente, FEMA es autorizado a identificar, movilizar, y proveer a su discreci\u00f3n, equipo y recursos necesarios para aliviar el impacto de la emergencia\u201d, indic\u00f3 la Casa Blanca.\n\nEl administrador de FEMA, Peter Gaynor, nombr\u00f3 a Alex Amparo como coordinador de los trabajos de recuperaci\u00f3n.\n\nEl representante del gobierno de Trump para la reconstrucci\u00f3n de Puerto Rico, el contralmirante Peter Brown, adelant\u00f3 en Twitter la firma de la declaraci\u00f3n de emergencia.\n\nPoco antes, Trump firm\u00f3 la declaraci\u00f3n de emergencia para las Islas V\u00edrgenes.\n\n\u201cHe solicitado personal, equipo y suministros al gobierno federal. Estas medidas son para proporcionar una respuesta efectiva y robusta en caso de que esta tormenta cause mayores da\u00f1os. Tambi\u00e9n solicit\u00e9 comida, generadores, agua y toldos. Es importante se\u00f1alar que Puerto Rico est\u00e1 manejando tres emergencias simult\u00e1neamente; ya que la isla contin\u00faa experimentando eventos s\u00edsmicos, aun continuamos luchando contra la pandemia del COVID-19 y ahora esta tormenta tropical\u201d, indic\u00f3, por su parte, la gobernadora V\u00e1zquez Garced.\n\nLa gobernadora sostuvo que la prioridad es proteger vidas y que trabaja en conjunto con el gobierno federal y los municipios locales. Indic\u00f3 que tienen adem\u00e1s el apoyo del Cuerpo de Ingenieros del Ej\u00e9rcito estadounidense.\n\nDespu\u00e9s de que el administrador regional de FEMA indicara que Puerto Rico no estaba preparado para un desastre de envergadura el contralmirante Brown afirm\u00f3 que el trabajo de equipo entre las autoridades federales, como FEMA, y el gobierno de Wanda V\u00e1zquez Garced es \u201cfuerte y eficaz\u201d.\n\n\u201cEl pueblo de Puerto Rico, el gobierno de Puerto Rico, y el gobierno federal se est\u00e1n preparando para la amenaza de una tormenta tropical que se est\u00e1 acercando a la isla. Hay recursos adecuados -incluyendo agua, alimentos, suministros, refugios y respondedores-, para esta amenaza\u201d, indic\u00f3 Brown.\n\nLa gobernadora agradeci\u00f3 que el presidente Trump suscribiera la declaraci\u00f3n de emergencia menos de 24 horas despu\u00e9s de que fue solicitada. Tambi\u00e9n destac\u00f3 el apoyo del administrador Gaynor y el contralmirante Brown.", "url": "https://www.elnuevodia.com/corresponsalias/washington-dc/notas/donald-trump-firma-la-declaracion-de-emergencia-para-puerto-rico/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Anclan casas de madera en campamento en Yauco ante el paso del potencial cicl\u00f3n", "subtitle": "Las familias se activaron desde el fin de semana, cuando se anunci\u00f3 que el sistema traer\u00eda mucha lluvia y viento", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:20:09 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/QPzZ_WyMEBiZpNg5aVFPEVPbThU=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/5AUZ55WS6JGKZNJ5DLTQYOVOO4.JPG", "article": "Yauco - Desde que se anunci\u00f3, durante el fin de semana, que el potencial cicl\u00f3n tropical nueve impactar\u00eda la isla, las familias del campamento en el sector Ci\u00e9naga del barrio Barinas, en Yauco, se activaron para proteger los m\u00f3dulos o casitas de madera que ocupan desde enero, cuando el terremoto de 6.4 las oblig\u00f3 a reubicarse.\n\nHoy, mi\u00e9rcoles, al filo del mediod\u00eda, cuando El Nuevo D\u00eda visit\u00f3 el lugar, grandes y chicos daban los \u00faltimos toques ante lo que se espera sea un evento de mucha lluvia y r\u00e1fagas de viento.\n\n\u201cEstamos tranquilos porque sabemos que estamos preparados con agua, comida, linternas y gasolina para dos o tres d\u00edas para la planta (el\u00e9ctrica). Pero, a la vez, estamos preocupados porque, si llueve mucho y se inunda, vamos a quedar incomunicados por varios d\u00edas\u201d, dijo la portavoz del campamento, Amelia V\u00e9lez Ayala, de 38 a\u00f1os.\n\nEn el campamento, hay 11 casitas de madera, cuyos materiales fueron donados por un pastor de Aguada tras el terremoto. Son 10 familias y, en total, 28 personas. Todos est\u00e1n emparentados. Las edades fluct\u00faan entre 2 y 84 a\u00f1os.\n\nCuentan con agua y luz, aunque no en todos los m\u00f3dulos. Desde una residencia cercana, pudieron hacer la conexi\u00f3n de los servicios b\u00e1sicos. Le da, al menos, para enchufar una peque\u00f1a nevera, en la que guardan insulina para un t\u00edo, y un \u201cfreezer\u201d de uso compartido.\n\n\u201cTodos somos familia. Resid\u00edamos aqu\u00ed mismo, en Ci\u00e9naga, y nos ubicamos en este predio privado, que es de un t\u00edo m\u00edo que vive en Nueva York, despu\u00e9s del terremoto. El lugar es alto y nos movimos\u201d, sostuvo V\u00e9lez Ayala, al tiempo que su esposo y otros hombres anclaban con tensores las casitas.\n\n\u201cCon esto de la posible tormenta, si me preguntas si tenemos otro lugar seguro para ir, la respuesta es no. Esta es una calle sin salida, y la mayor\u00eda viv\u00edamos en la monta\u00f1a que se est\u00e1 cayendo desde el terremoto. Esa es la monta\u00f1a en la que encontraron la nueva falla geol\u00f3gica. Las casas no son seguras\u201d, a\u00f1adi\u00f3.\n\nV\u00e9lez Ayala cont\u00f3 que, frente al campamento, ubica una iglesia, cuyo pastor les dijo que pod\u00edan moverse all\u00e1 si las condiciones del tiempo empeoran. No obstante, les preocupa que, detr\u00e1s del templo, el terreno presuntamente est\u00e1 inestable y, en caso de terremoto, pudiera ceder.\n\n\u201cLa estructura de la iglesia est\u00e1 s\u00f3lida para resistir un hurac\u00e1n, pero tiene una piedra bastante grande en la parte de atr\u00e1s, que cay\u00f3 durante el terremoto. Si tiembla o llueve fuerte, todo eso puede ceder. Eso es algo que nos da mucho miedo\u201d, dijo V\u00e9lez Ayala.\n\nCont\u00f3, de paso, que las familias despertaron hoy poco despu\u00e9s de las 4:00 a.m. debido a los temblores, de magnitud 3.51 y 3.81, que se registraron.\n\n\u201cYa removimos una carpa en la que ten\u00edamos cajas de suministros. Pudimos guardar las cajas en la casa de mi abuela, que es aqu\u00ed abajo y tiene una extensi\u00f3n que no se agriet\u00f3 con el terremoto. Limpiamos y llenamos las cisternas, recolectamos agua, recogimos dinero para comprar gasolina para las plantas (el\u00e9ctricas) y tenemos los medicamentos de mi t\u00edo al d\u00eda. Inmediatamente anunciaron que ven\u00eda la posible tormenta, nos reunimos y, como familia, identificamos las necesidades y llegamos a acuerdos. Eso es lo que siempre hacemos\u201d, resalt\u00f3.\n\n\u201cNos sentimos preparados para la posible tormenta, pero la mayor preocupaci\u00f3n sigue siendo que tiemble\u2026 y que tiemble duro\u201d, puntualiz\u00f3 V\u00e9lez Ayala.\n\nMientras El Nuevo D\u00eda estaba en el campamento, empleados del Departamento de la Vivienda llegaron al lugar para conocer si las familias ten\u00edan alguna necesidad.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/anclan-casas-de-madera-en-campamento-en-yauco-ante-el-paso-del-potencial-ciclon/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Swain da paso a demanda contra bancos que emitieron la deuda de la isla", "subtitle": "La jueza determin\u00f3 que National, MBIA y Ambac pueden continuar sus litigios contra UBS, Citibank, Goldman Sachs y otras entidades por supuestamente haberles inducido a garantizar los bonos de Puerto Rico", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:17:35 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/WZ17NViebWTyCNEktaAKOM-H_DY=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(445x231.66666666666669:455x221.66666666666669)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/JZU5WMPM6VCIHK36FRBZ5JRUYM.jpg", "article": "La jueza de distrito federal, Laura Taylor Swain, determin\u00f3 este mi\u00e9rcoles conceder un pedido de las aseguradoras municipales National Public Finance Guarantee, MBIA Insurance y Ambac Assurance que tiene el efecto de devolver al sistema judicial de Puerto Rico un litigio contra ocho de los bancos de inversi\u00f3n que ayudaron a estructurar y vender parte de la deuda p\u00fablica de la isla.\n\nLuego de casi dos horas de argumentaciones, Swain determin\u00f3 que si bien la ley federal Promesa rige el proceso de bancarrota de la isla, la jurisdicci\u00f3n no es exclusiva del tribunal federal y si bien puede haber controversias en las cuales leyes estatales y federales traslapen, ello no supone la competencia autom\u00e1tica de ese foro.\n\nDe inmediato, National y MBIA indicaron que ahora esperan su d\u00eda en el sistema judicial de Puerto Rico.\n\nAdem\u00e1s, de acuerdo con Swain, ninguno de los argumentos de las partes present\u00f3 controversias \u201csustanciales\u201d que ameriten una interpretaci\u00f3n federal, lo que a su vez, podr\u00eda incidir en otros casos o que por su alcance pudieran ser de inter\u00e9s para el sistema judicial federal.\n\nCon tales justificaciones y otras, Swain abri\u00f3 la puerta para que tres de las cinco aseguradoras municipales que, por a\u00f1os, han garantizado la deuda de Puerto Rico puedan continuar en las cortes de la isla los litigios contra varios bancos de inversiones que estructuraron ciertos bonos del gobierno. Desde la perspectiva de las aseguradoras, los bancos de inversiones demandados no cumplieron con el deber de confirmar que el gobierno tuviera capacidad financiera para pagar los pr\u00e9stamos que tomaba y por ende, les indujeron a garantizar cientos de millones de d\u00f3lares en bonos.\n\nLos bancos de inversi\u00f3n demandados son UBS, Citigroup Global Markets, Goldman Sachs, JP Morgan Securities, Morgan Stanley, Merrill Lynch, RBC Capital Markets y Santander Securities.\n\nCuando un gobierno o una de sus instrumentalidades emite deuda, esta puede contratar los servicios de un asegurador municipal a fin de reducir la tasa de inter\u00e9s que pagar\u00e1. Si el emisor de deuda, es decir, el gobierno, la corporaci\u00f3n p\u00fablica o el municipio no pueden pagar el dinero que tomaron prestado, la aseguradora municipal pagar\u00e1 los bonistas en nombre del emisor.\n\nEn el caso de Puerto Rico, y en ciertos emisores como la Autoridad de Energ\u00eda El\u00e9ctrica (AEE), las aseguradoras municipales llevan hasta seis a\u00f1os pagando a los bonistas, la deuda p\u00fablica que el gobierno no ha pagado.\n\nLa decisi\u00f3n de Swain se produjo durante la audiencia general de los casos de T\u00edtulo III del mes de julio. Como resultado del coronavirus, Swain condujo la audiencia nuevamente por la v\u00eda telef\u00f3nica y tras emitir su fallo, la jueza dese\u00f3 que el pueblo de Puerto Rico pudiera permanecer seguro ante la amenaza del potencial cicl\u00f3n 9 sobre la isla.\n\nAunque se trata de una disputa separada de los procesos de T\u00edtulo III, la decisi\u00f3n de Swain ser\u00eda la primera de envergadura desde que el a\u00f1o pasado, la Junta de Supervisi\u00f3n Fiscal (JSF) radic\u00f3 varias demandas contra los bancos que estructuraron la deuda de la isla. Las demandas, incoadas por la JSF a trav\u00e9s del Comit\u00e9 de Reclamaciones Especiales (SCC, en ingl\u00e9s), plantean -en t\u00e9rminos generales- que los bancos de inversi\u00f3n habr\u00edan incumplido con su deber de debida diligencia antes de que Puerto Rico continuara endeud\u00e1ndose hasta llegar a la bancarrota.\n\nEllo, a su vez, result\u00f3 en las demandas de National, MBIA y Ambac y que ahora la jueza Swain ha autorizado continuar su curso en el foro de Puerto Rico en lugar de ser transferidas al foro federal.\n\nLos alegatos de las aseguradoras contra los bancos de inversi\u00f3n est\u00e1n relacionadas con los bonos de la AEE, la Autoridad para el Financiamiento de la Infraestructura (AFI), la Autoridad del Distrito de Convenciones (ACD) y la Corporaci\u00f3n del Fondo de Inter\u00e9s Apremiante (Cofina), cuya deuda ya fue reestructurada a la luz de Promesa.\n\nEn s\u00edntesis, las aseguradoras municipales demandaron a los bancos de inversi\u00f3n en las cortes de la isla, por varias razones. Entre ellas, el hecho de que los bonos se emitieron bajo el estado de derecho del territorio estadounidense y bajo este, las aseguradoras entienden tienen una causa de acci\u00f3n bajo la doctrina de actos propios y la declaraci\u00f3n unilateral de voluntad.\n\nLos abogados Phillipe Z. Selendy, de Selendy & Gay LLP, y el exjuez presidente del Tribunal Supremo y parte del estudio legal Vicente & Cuevas, Federico Hern\u00e1ndez Denton, lograron argumentar ante Swain que el alcance de ambas doctrinas solo podr\u00eda discutirse en el foro estatal, pues estas emanan de la secci\u00f3n 7 del C\u00f3digo Civil de Puerto Rico y no existe paralelo en el estado de derecho estadounidense.\n\nSelendy busc\u00f3 rebatir los argumentos del abogado Peter G. Neiman, socio de Wilmer Cutler Pickering Hale and Dorr LLP, se\u00f1alando que los clientes de este -es decir, los bancos demandados- buscaban echar a un lado el estado de derecho de Puerto Rico que por a\u00f1os les sirvi\u00f3 para estructurar la deuda de la isla.\n\nMientras Neiman busc\u00f3 explicar a Swain -aunque sin \u00e9xito- que si autorizaba que la demanda contra sus clientes se ventilara en el foro estatal, ello tendr\u00eda un efecto indudable sobre el proceso de ajuste de deudas bajo el T\u00edtulo III.\n\nTras conocer el fallo, el asesor legal general de National y MBIA, Johnathan Harris, dijo sentirse satisfecho con el fallo de Swain.\n\n\u201cNational aprecia el fallo minucioso y reflexivo en r\u00e9cord. La demanda de National busca que los bancos respondan por su mala conducta al suscribir deuda asegurada por National\u201d, indic\u00f3 Harris en un declaraci\u00f3n remitida a este diario y al se\u00f1alar que la aseguradora est\u00e1 presta para continuar su causa en el sistema judicial de Puerto Rico.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/swain-da-paso-a-demanda-contra-bancos-que-emitieron-la-deuda-de-la-isla/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "El COVID-19 afecta operaciones en la OMME de Arecibo", "subtitle": "Solo tres empleados se reportaron a trabajar ante dudas del protocolo de desinfecci\u00f3n hecho en el edificio luego que un trabajador dio positivo al virus.", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 05:15:28 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/-T3RCYqCF2uk7jhZfUY_IfZpOdg=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(744x346:754x336)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/BBIK4I6WBZDFFBLTWFLYRIXGUY.jpg", "article": "A pesar de la declaraci\u00f3n gubernamental de estado de emergencia ante el potencial paso de un cicl\u00f3n cerca de la isla, la Oficina Municipal de Manejo de Emergencias (OMME) de Arecibo, hoy, solo ten\u00eda a tres empleados activos.\n\nLa baja presencia de estos oficiales de emergencia se deb\u00eda a que un empleado dio positivo a COVID-19.\n\nEl director de la OMME, Eliud P\u00e9rez, dijo que con un empleado de rescate, un radio operador y param\u00e9dico pod\u00eda dar el servicio b\u00e1sico al momento. Afirm\u00f3 que cuenta con el equipo para atender las emergencias que pueda provocar el paso del cicl\u00f3n.\n\nAdem\u00e1s, P\u00e9rez se\u00f1al\u00f3 que los empleados con resultados negativos al virus deb\u00edan presentarse a trabajar.\n\nNo obstante, el presidente de cap\u00edtulo de Arecibo de ProSol, Rafael Rivera, se\u00f1al\u00f3 que presentaron una querella en la OSHA porque no tienen garant\u00edas de que se haya hecho el proceso de higienizaci\u00f3n bajo el protocolo de COVID-19. El Departamento del Trabajo confirm\u00f3 que existe la querella, pero rechaz\u00f3 ofrecer m\u00e1s informaci\u00f3n hasta que culmine la investigaci\u00f3n.\n\nEl director municipal de manejo de emergencias se\u00f1al\u00f3 que la desinfecci\u00f3n \u201ccon un producto aprobado\u201d la hizo la compa\u00f1\u00eda Gonzo Pest Control, a trav\u00e9s de un contrato con el Municipio de Arecibo. En el registro de contratos de la Oficina del Contralor no fue posible dar con acuerdos bajo el nombre de esa compa\u00f1\u00eda. Una b\u00fasqueda en la internet tampoco encontr\u00f3 una compa\u00f1\u00eda con ese nombre aunque s\u00ed productos de control de plagas bajo la marca registrada Gonzo.\n\nAyer, en la tarde no se hab\u00edan abierto refugios dentro de la municipalidad arecibe\u00f1a porque seg\u00fan el director de la OMME no era necesario todav\u00eda.\n\n\u201cEstamos monitoreando y verificando los refugios... que tengan los generadores, las cisternas por si hubiera que abrir alguno\u201d, se\u00f1al\u00f3 P\u00e9rez. \u201cTambi\u00e9n estamos monitoreando las costas, los r\u00edos\u201d, agreg\u00f3.\n\nEl director de la OMME en Arecibo no pudo, al momento, ofrecer un n\u00famero exacto de residencias con toldos.\n\nUtuado abre refugios\n\nEn tanto, el alcalde de Utuado Ernesto Irizarry dijo que ten\u00eda disponibles seis refugios localizados en el centro urbano y en las comunidades de Caguanas, Caonillas, \u00c1ngeles y Mameyes, pero anticip\u00f3 que pocas personas los usar\u00edan.\n\nIrizarry se\u00f1al\u00f3 que se hizo limpieza de cunetones en los campos y en el \u00e1rea del r\u00edo Viv\u00ed, para evitar inundaciones.\n\nEl alcalde utuade\u00f1o dijo que de los efectos que pueda tener este cicl\u00f3n en su pueblo el que m\u00e1s le preocupa es el deslizamiento de tierra \u201cpor eso la gente debe mantenerse en las casas o refugios\u201d.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/el-covid-19-afecta-operaciones-en-la-omme-de-arecibo/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Nace beb\u00e9 mandril en Animal Kingdom", "subtitle": "Los visitantes a Animal Kingdom podr\u00e1n ver a Scarlett y su beb\u00e9 en la atracci\u00f3n del Kilimanjaro Safari, donde ya hacen peque\u00f1as apariciones", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:59:48 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/VS87V9mDKmsquQ_-5P_ILqr8orE=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1098.3333333333335x748.3333333333334:1108.3333333333335x738.3333333333334)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/TT6HK4MW2BF6XJ2DWSIHU3LIGQ.jpg", "article": "En Walt Disney World est\u00e1n celebrando otro nacimiento. Es esta ocasi\u00f3n es un beb\u00e9 mandril, nacido este fin de semana en su parque de Animal Kingdom.\n\nSu padre primerizo, Linus y su madre, Scarlett, han estado con el beb\u00e9 mandril todo el tiempo. Es tanto el apego de la madre con su cr\u00eda, que lo mantiene todo el tiempo cerca de su vientre, que el Dr. Mark Penning, vicepresidente de Animales, Ciencia y Medio Ambiente en los Parques Disney dijo que no se ha podido determinar el sexo del beb\u00e9 ni siquiera durante el examen neonatal. Tan pronto lo determinen, se anunciar\u00e1 el nombre.\n\nLos visitantes a Animal Kingdom podr\u00e1n ver a Scarlett y su beb\u00e9 en la atracci\u00f3n del Kilimanjaro Safari, donde ya hacen peque\u00f1as apariciones.\n\nAunque el beb\u00e9 es muy peque\u00f1o ahora, Disney dijo a trav\u00e9s de su blog oficial, que los mandriles son en realidad la especie de mono m\u00e1s grande del mundo, pero que son una especie vulnerable que se encuentra en las selvas tropicales africanas a lo largo del ecuador, donde su h\u00e1bitat est\u00e1 desapareciendo debido a la deforestaci\u00f3n y la caza furtiva.\n\n\u201cEste nacimiento es un ejemplo de c\u00f3mo nuestro equipo dedicado y altamente capacitado de expertos en cuidado de animales de Disney trabaja con la Asociaci\u00f3n de Zool\u00f3gicos y Acuarios (AZA) en los Planes de Supervivencia de Especies (SSP). El SSP asegura la cr\u00eda responsable de especies en peligro de extinci\u00f3n, como los monos mandril, lo que permite una poblaci\u00f3n sana y gen\u00e9ticamente diversa de tales animales en los a\u00f1os venideros\u201d, indicaron.\n\nLos parques de Walt Disney World en Orlando, Florida, hicieron una reapertura gradual en julio, y los cuatro, Magic Kingdom, Animal Kingdom, Epcot y Hollywood Studios, est\u00e1n abiertos, al igual que Disney Springs, su distrito de entretenimiento. Los acu\u00e1ticos permanecen cerrados. Para visitarlos, adem\u00e1s del boleto de admisi\u00f3n, se requiere reservaci\u00f3n.", "url": "https://www.elnuevodia.com/de-viaje/parques-tematicos/notas/nace-bebe-mandril-en-animal-kingdom/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "El boricua Isan D\u00edaz no est\u00e1 entre los positivos a COVID-19 de los Marlins de Miami", "subtitle": "Su agente indic\u00f3 que conversa con \u00e9l todos los d\u00edas, pero el pelotero se encuentra ansioso sin poder salir de su cuarto de hotel", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:55:26 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/XLGt-HvJAedTAIIj4BO0B2gyhKI=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(891x364:901x354)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/F4CSYIP4WVGJLOKBG6D2UDDAPQ.jpg", "article": "El segunda base puertorrique\u00f1o de los Marlins de Miami, Isan D\u00edaz, no est\u00e1 entre los jugadores que han dado positivo al COVID-19, asegur\u00f3 su representante, el agente de peloteros Melvin Rom\u00e1n.\n\nD\u00edaz, quien debut\u00f3 en Grandes Ligas en 2019 y estaba presto a tener en 2020 su primera temporada completa, anda frustrado en medio del proceso, seg\u00fan admiti\u00f3 Rom\u00e1n.\n\nNo es para menos. Luego de meses de incertidumbre por la pandemia, que tuvo en vilo a la temporada de Grandes Ligas que comenz\u00f3 hace poco menos de una semana, varios jugadores de los Marlins han dado positivo al COVID-19 y en estos momentos est\u00e1n sin poder jugar.\n\nLos partidos del equipo de la Liga Nacional fueron suspendidos al menos hasta este pr\u00f3ximo domingo, luego de que se reportaran cinco nuevos casos positivos al coronavirus esta semana -incluyendo uno hoy, mi\u00e9rcoles-, para elevar extraoficialmente la cifra a 16. Los nombres no han sido revelados. A estos se suman dos contagios de personal del equipo.\n\nLos casos surgieron cuando el equipo se encontraba todav\u00eda en Filadelfia, luego de derrotar a los Phillies 11-6 el domingo y antes de poder viajar a Baltimore, donde deb\u00eda comenzar otra serie el lunes.\n\n\u201c\u00c9l est\u00e1 bien. Ha dado negativo todas las veces. Hoy le hacen otra prueba. El equipo est\u00e1 tratando de salir de Filadelfia\u201d, dijo este mi\u00e9rcoles Rom\u00e1n a El Nuevo D\u00eda, en referencia a Isan, de 24 a\u00f1os.\n\n\u201cDesafortunadamente les toc\u00f3 a ellos. Est\u00e1n lidiando d\u00eda a d\u00eda con el problema y ver c\u00f3mo van a contrarrestar todo lo que est\u00e1 sucediendo. El equipo est\u00e1 trabajando fuertemente para buscar la manera de c\u00f3mo sacarlos y llevarlos de vuelta a la casa sanos y salvos. Est\u00e1n buscando d\u00eda a d\u00eda la mejor manera de c\u00f3mo lidiar con esto. Isan como pelotero (est\u00e1) un poco frustrado con toda la situaci\u00f3n. \u00c9l est\u00e1 bien, y pues esperando d\u00eda a d\u00eda en su habitaci\u00f3n. No puede salir y tiene que segu\u00ed ah\u00ed esperando las instrucciones del equipo\u201d.\n\nRom\u00e1n dijo que se ha mantenido hablando todos los d\u00edas con el jugador para darle apoyo, ya que an\u00edmicamente se encuentra ansioso, aunque bien de salud.\n\n\u201cNo estar en tu casa, sino en un hotel, entre cuatro paredes, complica m\u00e1s las cosas. No puede salir. Las comidas se las llevan al cuarto\u201d.\n\nRom\u00e1n admiti\u00f3 que la situaci\u00f3n no es f\u00e1cil tampoco para la organizaci\u00f3n, que pr\u00e1cticamente con la mitad del roster activo contagiado, al parecer no da abasto con el banco extendido de talento y anda en busca de firmar peloteros. La temporada comenz\u00f3 la semana pasada con un roster activo de 30 jugadores que se ir\u00e1 reduciendo hasta 26 a finales de la fase regular de 60 juegos.\n\nPero en entrenamiento contin\u00faan jugadores de liga menor con opciones a subir en alg\u00fan momento a las Mayores, como parte de un roster ampliado. Fue una medida preventiva implementada por el b\u00e9isbol de Grandes Ligas antes de que comenzara la campa\u00f1a.", "url": "https://www.elnuevodia.com/deportes/beisbol/notas/el-boricua-isan-diaz-no-esta-entre-los-positivos-a-covid-19-de-los-marlins-de-miami/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Selectos establece su tienda n\u00famero 38 en Guayama", "subtitle": "Es el segundo supermercado que la cadena inaugura durante la pandemia", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:51:58 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/F69WeGav5SacwmF2Rxs6060cL3k=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(3256x1024:3266x1014)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/7I4GLGQCOJE3TPLOBEIK45T3EU.jpg", "article": "Como parte de la expansi\u00f3n de sus operaciones, Supermercados Selectos inaugur\u00f3 su tienda n\u00famero 38, ubicada en el municipio de Guayama, con una inversi\u00f3n estimada en $4 millones.\n\nEsta es la segunda tienda que inaugura Selectos desde que comenz\u00f3 la pandemia hace cuatro meses, indic\u00f3 Mayreg Rodr\u00edguez, directora ejecutiva de la cadena de supermercados puertorrique\u00f1a.\n\n\u201cSeguimos posicionando la marca Selectos a trav\u00e9s de Puerto Rico y nos enorgullece seguir creando empleos y generando econom\u00eda en un tiempo de tantos desaf\u00edos para el pa\u00eds\u201d, expres\u00f3 Rodr\u00edguez. La tienda de Guayama crear\u00e1 cerca de 100 empleos directos y 50 indirectos.\n\nEl espacio, ubicado frente al centro de convenciones de Guayama, cuenta con 45,000 pies cuadrados y 12 cajas registradoras. Los visitantes disfrutar\u00e1n de todos los departamentos, incluyendo una amplia cafeter\u00eda y deli especializado en cortes de carne de primera calidad.\n\n\u201cUna empresa puertorrique\u00f1a ha recuperado este espacio comercial para servirle a los guayamenses y comunidades vecinas con la experiencia y calidad que nos han distinguido por los pasados 37 a\u00f1os como operadores de supermercados, 15 de ellos en la cadena Selectos\u201d, dijo el propietario Felipe Berr\u00edos, quien adem\u00e1s dirige los supermercados Selectos de Juana D\u00edaz, Santa Isabel y Adjuntas.\n\nPor su parte, el presidente de la junta de directores de Selectos, Nelson V\u00e1zquez, celebr\u00f3 esta segunda apertura en medio de la emergencia provocada por la pandemia. La primera fue Selectos Toa Alta, el pasado abril.\n\n\u201cNuestra respuesta ante la crisis ha sido un mayor grado de compromiso con nuestros patrocinadores. Estamos en el frente de batalla para servirle a la comunidad, siempre llevando en alto el nombre de nuestra cadena\u201d, indic\u00f3 V\u00e1zquez.\n\nDestac\u00f3 que, en medio de la temporada de huracanes, la tienda tiene la variedad de art\u00edculos de primera necesidad para que el consumidor se prepare con anticipaci\u00f3n.\n\nBerr\u00edos indic\u00f3 que la tienda seguir\u00e1 el protocolo de prevenci\u00f3n establecido por la cadena de supermercados para proteger a empleados y visitantes ante la situaci\u00f3n del COVID-19. El propietario solicit\u00f3 a los visitantes que usen su mascarilla en todo momento y sigan la recomendaci\u00f3n de los cinco pasos establecida por Selectos. Estos son: ir un solo miembro de la familia, tener su lista de compra en mano, caminar en una sola direcci\u00f3n, mantener la distancia de seis pies y limitar su tiempo a un m\u00e1ximo de 45 minutos.\n\nEl nuevo Selectos en Guayama estar\u00e1 operando temporeramente en horario regular de 6:00 a.m. a 10:00 p.m.", "url": "https://www.elnuevodia.com/negocios/empresas-comercios/notas/selectos-establece-su-tienda-numero-68-en-guayama/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "M\u00e1s de 16.5 millones de casos y 656,000 muertes por COVID-19 a nivel mundial", "subtitle": "Seg\u00fan la OMS, en la \u00faltima jornada se contabilizaron 215,127 positivos m\u00e1s, una cifra algo menor que las registradas en la \u00faltima semana", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:41:19 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/prDRlIuuBSlPxd3fBRD94NNP00s=/829x0/smart/filters:quality(95):format(png)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/GUE4IW72IJG5RBB5PLTSCBWXCM.jpg", "article": "Ginebra - Los casos globales de la COVID-19 superaron hoy los 16.5 millones, mientras que los fallecidos en la pandemia se elevan a 656,127, seg\u00fan los datos oficiales de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS).\n\nEn la \u00faltima jornada se contabilizaron 215,127 positivos m\u00e1s, una cifra algo menor que las registradas en la \u00faltima semana.\n\nEl recuento diario de fallecidos se sit\u00faa en 5,274, de acuerdo con las estad\u00edsticas globales que compila la OMS.\n\nAm\u00e9rica acumula 8.8 millones de casos, de los cuales 4.26 millones corresponden a Estados unidos, que en las \u00faltimas veinticuatro horas ha contabilizado m\u00e1s de 54,000.\n\nBrasil sigue siendo el segundo pa\u00eds m\u00e1s afectado del mundo (2.44 millones de casos) y del mismo continente los siguientes Estados con m\u00e1s casos son, en orden descendiente, M\u00e9xico, Per\u00fa y Chile, en los puestos sexto, s\u00e9ptimo y octavo, respectivamente.\n\nDe \u00c1frica, con un total de 738,344 personas infectadas, el pa\u00eds m\u00e1s afectado es Sud\u00e1frica, el quinto en la lista con m\u00e1s contagios, con 460,000 casos en su territorio.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/mundo/notas/mas-de-165-millones-de-casos-y-656000-muertes-por-covid-19-a-nivel-mundial/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "El Departamento de Salud cerrar\u00e1 hasta el s\u00e1bado laboratorio p\u00fablico donde se procesan pruebas de COVID-19", "subtitle": "El cierre retrasar\u00eda la confirmaci\u00f3n de los casos positivos y podr\u00eda causar problemas en el manejo de pacientes en los hospitales, afirm\u00f3 un m\u00e9dico", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:36:59 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/vj68BbPtWRNSQ2CRs0W0he6nkKA=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2519x2116:2529x2106)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/IECPJJXNINHXDDY6HRPYI6GJVA.jpg", "article": "En medio de la emergencia que atraviesa el pa\u00eds por la pandemia, la cual se suma ahora al posible impacto de un fen\u00f3meno atmosf\u00e9rico, el Departamento de Salud anunci\u00f3 que a partir de hoy y hasta el pr\u00f3ximo viernes cerrar\u00e1n el Laboratorio de Salud P\u00fablica donde se procesan las pruebas de COVID-19.\n\nAs\u00ed lo denunci\u00f3 el doctor Carlos Blanco, presidente de Doctor\u2019s Center Hospital, que describi\u00f3 el anuncio como la \u201cverdadera tormenta\u201d que atraviesan los hospitales en estos momentos. \u201cHasta este momento existe un atraso de alrededor de cinco d\u00edas para el recibo de los resultados del Departamento de Salud y esto crea una situaci\u00f3n bien dif\u00edcil de tratamiento y de ubicaci\u00f3n de los pacientes y m\u00e9dicos\u201d, expres\u00f3 el m\u00e9dico en entrevista El Nuevo D\u00eda.\n\nDijo que esta ma\u00f1ana recibi\u00f3 una llamada en la que personal de la agencia le notific\u00f3 la determinaci\u00f3n debido al paso cercano del fen\u00f3meno atmosf\u00e9rico. Solicit\u00f3 la decisi\u00f3n por escrito. Igualmente le dieron la directriz de congelar las muestras pendientes a an\u00e1lisis. \u201cEsta es nuestra verdadera tormenta\u201d, subray\u00f3.\n\nLa determinaci\u00f3n, sostuvo, empeora la situaci\u00f3n de retraso de resultados que enfrentan. El m\u00e9dico agreg\u00f3 que la demora actualmente es de cinco d\u00edas. \u201cNo esperaba una situaci\u00f3n como esta porque nos va a provocar un problema mayor de atraso real, nos la va a multiplicar. Te dir\u00eda que esta es la situaci\u00f3n m\u00e1s dif\u00edcil que estamos pasando\u201d, sostuvo.\n\nLa secretaria auxiliar de Salud Ambiental y Laboratorio de Salud P\u00fablica, Mayra Toro Tirado, indic\u00f3 a El Nuevo D\u00eda a trav\u00e9s de unas expresiones escritas que \u201cno cerrar\u00e1n operaciones en su totalidad\u201d. \u201cSe continuar\u00e1 dando el servicio de la respuesta a la emergencia de COVID, por lo que los hopsitales nos podr\u00e1n hacer llegarlas muestras de los pacientes hospitalizados que requieran dichos resultados con prontitud\u201d, asegur\u00f3 la funcionaria.\n\nBlanco indic\u00f3 que en la instituci\u00f3n de Manat\u00ed, por ejemplo, tienen 11 casos confirmados y 32 esperando por resultados. \u201c\u00bfQu\u00e9 hago con esos 32 pacientes? No puedo establecer un tratamiento m\u00e9dico, d\u00f3nde los voy a ubicar, qu\u00e9 le contesto a los familiares, qu\u00e9 le digo a los pacientes. Nos crea una situaci\u00f3n bien dif\u00edcil porque los tengo que dejar aislados\u201d, expres\u00f3.\n\nAl panorama se suma la incertidumbre que crea entre la facultad m\u00e9dica la situaci\u00f3n. \u201cEstuve en guardia administrativa y tuvimos que hacer de tripas corazones para poder manejar esta situaci\u00f3n. Atender a esos pacientes para el mismo personal es un costo emocional y un costo econ\u00f3mico para la instituci\u00f3n enorme\u201d, a\u00f1adi\u00f3.\n\nDoctor\u2019s Hospital mantiene hospitales en Manat\u00ed, Bayam\u00f3n, San Juan y Carolina, as\u00ed como una sala de emergencia en Arecibo y una cl\u00ednica multi especialidad en Dorado.\n\n\u201cT\u00fa sabes lo que es esto en medio de una situaci\u00f3n de pandemia en el pa\u00eds. Para m\u00ed es ins\u00f3lito, porque lo que t\u00fa haces es desarrollar un plan de contingencia y mantienes funcionando el laboratorio, como lo hacemos nosotros en los hospitales. Para m\u00ed, esto cae en la categor\u00eda de equipo esencial. Es como si enviaras todos los polic\u00edas en sus casas hasta el viernes\u201d, ejemplific\u00f3.\n\nReferente a la preparaci\u00f3n para garantizar la continuidad de los servicios ante la posibilidad de la interrupci\u00f3n de los servicios m\u00e9dicos de agua y luz, Blanco indic\u00f3 que tomaron las medidas de contingencia necesaria para mantener los abastos de diesel y agua. Sostuvo que tras Mar\u00eda identificaron otras necesidades las cuales han tomado en consideraci\u00f3n, como mantener el equipo de mantenimiento para atender el desgaste que sufren los generadores el\u00e9ctricos luego de un per\u00edodo largo de uso.\n\n\u201cTenemos ahora todos nuestros hospitales con tel\u00e9fonos satelitales y hemos fortalecido el sistema de comunicaci\u00f3n a trav\u00e9s de la fibra y la onda \u00e1rea, logrando una redundancia que no ten\u00edamos antes\u201d, expres\u00f3.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/locales/notas/denuncian-que-salud-cerrara-hasta-el-viernes-laboratorio-publico-donde-se-procesan-pruebas-de-covid-19/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "Muere empleado de empresa de ornato tras recibir golpe en la cabeza con la rama de un \u00e1rbol", "subtitle": "El incidente ocurri\u00f3 en el camino Los Romeros en Caimito", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:35:57 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/-s5xMOjL7tULozaWAHWUzai9nJY=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(1690x293:1700x283)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/YAWC2JLQJJCOFCQZO4RRN2MATE.jpg", "article": "Un empleado de una compa\u00f1\u00eda de ornato privada falleci\u00f3 en la ma\u00f1ana de hoy, mi\u00e9rcoles, luego que la rama de un \u00e1rbol que podaba le cay\u00f3 en la cabeza.\n\nSeg\u00fan inform\u00f3 el Negociado de la Polic\u00eda, la v\u00edctima, identificada como Pablo Vigio Ben\u00edtez (61 a\u00f1os), podaba las ramas de un \u00e1rbol en el camino Los Romeros en Caimito como parte de una orden de trabajo de la compa\u00f1\u00eda VC Equipment, indic\u00f3 el supervisor de la empresa, Luis Figueroa.\n\nSin embargo, una rama cay\u00f3 sobre la cabeza de Ben\u00edtez que le caus\u00f3 heridas de gravedad y que le provocaron la muerte en la escena, explic\u00f3 la Uniformada.\n\nAgentes adscritos al precinto de Caimito tienen a su cargo la investigaci\u00f3n.", "url": "https://www.elnuevodia.com/noticias/seguridad/notas/muere-empleado-de-empresa-de-ornato-tras-recibir-golpe-en-la-cabeza-con-la-rama-de-un-arbol/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}, {"title": "R\u00edo Roma lanzar\u00e1 un nuevo tema para recaudar fondos a beneficio de la industria musical mexicana", "subtitle": "\u201cGracias un mill\u00f3n\u201d estar\u00e1 disponible desde este viernes en todas las plataformas digitales", "last_edited": "Jul 29, 2020 | 04:25:10 PM", "image": "https://www.elnuevodia.com/resizer/lEFvPtYPd8iXf-Y1X8mZFFHH0xk=/829x0/filters:quality(95):format(png):focal(2926x2337:2936x2327)/cloudfront-us-east-1.images.arcpublishing.com/gfrmedia/BY7HGG37DJEYXEP53W7L4HFQBQ.jpg", "article": "A modo de agradecimiento y aprecio a sus seguidores, los hermanos mexicanos del dueto R\u00edo Roma desvelar\u00e1n este viernes su nueva canci\u00f3n \u201cGracias un mill\u00f3n\u201d, cuyas ganancias ser\u00e1n donadas a una iniciativa para proteger a los trabajadores de la industria musical mexicana.\n\nEl d\u00fao pop m\u00e1s rom\u00e1ntico de M\u00e9xico no se ha permitido parar, ni siquiera en esta cuarentena en la que han pasado por muchos estados de \u00e1nimo, por lo que esta canci\u00f3n trata de animar a sus fans a seguir adelante, aseguraron.\n\nAdem\u00e1s, intenta que, gracias a ellos y a muchos otros artistas, personas implicadas en la industria puedan tener para comer ante la cancelaci\u00f3n de todos los eventos por el coronavirus.\n\n\u201cSe me ocurrieron bastantes (canciones) pero todas ten\u00edan onda nost\u00e1lgica un poco triste y decidimos que no, que hab\u00eda que ver el sol al final del t\u00fanel. La fuerza que tiene el agradecimiento me inspir\u00f3 y la empec\u00e9 a escribir con Aitor Garc\u00eda (con el que forma el grupo Torai)\u201d, expres\u00f3 Jos\u00e9 Luis Roma en conferencia de prensa virtual.\n\nAnte la necesidad de expresar la idea de unir fuerzas para salir de este bache que est\u00e1 afectando a todos los sectores pero con especial fuerza a los espect\u00e1culos, que fueron los primeros en cancelarse y probablemente los \u00faltimos en volver, los hermanos quisieron entregar una canci\u00f3n llena de energ\u00eda positiva.\n\nJunto a ellos participaron en el v\u00eddeo, que ver\u00e1 la luz el viernes 31 de julio, numerosos artistas muy reconocidos como Sof\u00eda Reyes, Carlos Rivera, Leonel Garcia, Yuri o Edith M\u00e1rquez, entre muchos otros, que no dudaron ni un momento en unirse a este proyecto.\n\nY es que la iniciativa M\u00fasica M\u00e9xico COVID-19, que se puso en marcha al principio de la cuarentena, busca ayudar a trabajadores de la industria que han visto sus ingresos reducidos dr\u00e1sticamente con la pandemia de coronavirus, mostrando una solidaridad entre artistas, promotores y discogr\u00e1ficas que sorprendi\u00f3 a muchos.\n\nM\u00fasica M\u00e9xico COVID-19 ha mostrado una cara de la industria musical mexicana que tal vez no era tan conocida, esa uni\u00f3n entre las personas implicadas para ayudar a quienes m\u00e1s lo necesitan.\n\n\u201cNosotros siempre hemos tenido muy buena onda con todos los colegas en general. Hay muchos amigos participando y esto afecta en dos cosas: estamos todos sensibles valorando cosas importantes de la vida y la canci\u00f3n la mandaba y todo el mundo dec\u00eda que estaba muy linda. Lo que nos deber\u00eda dejar (la pandemia) es mucha solidaridad y pensar en el pr\u00f3jimo\u201d, a\u00f1adi\u00f3 Jos\u00e9 Luis.\n\nTodos los beneficios que genere la canci\u00f3n con las escuchas en diferentes plataformas ir\u00e1 directamente para M\u00fasica M\u00e9xico COVID-19.\n\nEl viernes el d\u00fao estar\u00e1 en Facebook live dando un concierto de una hora a partir de las 7:30 p.m. donde repasar\u00e1n sus \u00e9xitos, adem\u00e1s de presentar este nuevo tema.", "url": "https://www.elnuevodia.com/entretenimiento/musica/notas/rio-roma-lanzara-un-nuevo-tema-para-recaudar-fondos-a-beneficio-de-la-industria-musical-mexicana/", "paper": "endi", "last_reset": 1596084437.544063}], "vocero": [], "primera_hora": [], "metropr": [], "claridad": []}